[愛情] 三世書不會記載的事 03

post1:
post2:
紙言: <—方便大家追故

多謝大家嘅關注同支持，個故最後係要出到第三個po，真係當初都無諗過嘅事，當然希望可以有第四第五個po啦！

你哋每一個正評同留言都對我好大鼓勵

呢到開始會進入故事嘅主線，咁循例都要講：

故事部份內容純屬虛構，如有雷同，實屬巧合。故事中劇情和圖片僅用作推進故事發展，無意影射任何人物。

最後大家都知小弟去咗留學，有時悶到出汁都會影吓相亂打吓隨筆，唔介意嘅希望大家可以follow吓

(雖然都有唔少巴絲已經搵到我)

睇返第十四章嘅嘢 諗諗吓都係開新po好過
打緊後記 八點半左右開始今晚

正評支持

繼續支持
出幾多個POST都會BOOKMARK

終於live左 代入感好重

第一身寫嘛

可能最近分手 好似回憶過去咁

十卜

開post又唔出14
想點 期待左好耐

Push，支持樓主啊，你既文筆睇得出有足夠墨水支撐，連登就係需要你喱d作者

可惜你已經預告左sad end

「我行呢邊啊。」在民宿附近的拉麵店吃過最後一餐，我在店外和她們分道揚鑣。由第一天就發現這間拉麵店應該甚有名氣，每天未開店就排滿長長的人龍，趁著走之前來一嘗到底。

「你唔跟我哋行？」她接過我一直幫她拿著的手抽袋。

「你哋去機場個特賣場嘛。我去東邊都唔順路。」我一心只想著盡快離開，好好享受自由自在地在日本。

「咁...你小心啲啦。」我走了不遠，回頭一看，她一邊向前跟著她父親走，但頭卻一直看著我。我對她揚了揚手，再次和她道別。

有朋千里來相會。其實我亦沒想過接下來兩天有甚麼行程，只是覺得難得一場來到大阪，帕爺又在這兒生活，一場朋友不見過面怎麼也過意不去。說起來諷刺，雖然說她們的行程就只有購物，但我除了去大阪城外，也一樣只有購物。但可以和朋友一起無愁無憂的東扯西談，不用怕講錯說話的暢所欲言才是重點，做甚麼所而是其次。

兩天時間話過就過，而命運真懂得算好時間和你開玩笑。剛離開帕爺家不久，才踏上往機場的列車，手機就傳來她的訊息。

加速

好緊張 加速

推

鄭裕彤樓

其實我只係講咗戲肉摘要
個到唔係結局

lm

new po lm

「我阿爸話唔俾我以後搵你。」

口不對心我最勁，她父親很應該去挑戰，肯定贏大獎。

「做咩事。發生咩事。」

「我都話咗我阿爸嬲緊你。」

「妳覺得我同妳哋去呢次旅行開心咩？好多嘢我又唔想係妳老豆面前講。」

「其實無人開心，我明，我都知你呢幾日辛苦，但你哋真係相處唔到。你對我嚟講係好重要啊，但我無可能唔理我老豆感受。」

「我已經做曬我可以做嘅嘢。妳話唔想我去睇兩日音樂祭，想我陪妳一齊，我照做。妳話妳想夾公仔，我叫帕爺幫你夾。妳老豆點樣我都係細細聲同你講，再唔係我自己忍咗佢，依家到仲要我受氣。」

「我想去夾公仔，唔係想要隻公仔，係想我哋之間有啲共同嘅回憶。我鼻敏感根本唔放得公仔係床。你話妥協只係去一日，其實我一日都唔想你去。你話你忍，但就寫曬係塊黑面到。」

「我都唔係黑面，我係真係好攰。連續幾日訓得幾個鐘，前一日先曬到幾乎中暑，扭到膝頭又要係咁行，我邊有咁多體力。」

「你對住我咁我無所謂，但我老豆點諗？」

「我帶妳哋去睇嘢，去睇火車博物館，妳哋又好好咩？」

「你同我去行無所謂，但我老豆腰痛，啲字又全部日文。你係咪咩都要計姐，你知唔知我夾係中間有幾辛苦。」

我把手機駁上耳機播音樂，讓音樂幫自己稍為冷靜下來，再繼續爭吵下去對兩人都沒好處。

「你覺得我真係捨得以後都唔搵你。」我直到上飛機前才看到這條訊息。

對，你真的捨得。

老豆正仆街 男人老狗麻撚煩
腰痛咪撚去旅行啦 要個個就晒你

博物館點會無中文翻譯啊

Push

「又話以後唔搵我。」一如往常的時間，家的鐵閘響起。

「咁你係咪想我唔搵你。」她笑了笑，從門後取出矮桌開始自己的複習。

「中六就唔係搞咁多嘢專心溫書啦。」放下心頭大石，我真的以為她從此就不再來找我。

「有咩搞姐。我遲吓會幫個師妹補習囉。」她不知何時跟我一樣，養成了溫習時會轉筆的習慣。但她的技術不純熟，筆不斷跌在枱上。

「妳唔係仲有幫山大個教授手咩。」

「係啊，我老豆同你講過？」

「都唔會有第二個講啦。妳大學聯招諗好點排未。」

「未喎，我都唔識排。」

「唉妳上嚟。」她從地上站起來，湊到我電腦前。我把上一年學友社的聯招指南開出來給她看。「妳頭三志願就放啲放榜之前有面試嘅科。」

「其實我想去外國讀書。」

「去外國？妳屋企好多錢咩。」說人家時，但自己也選擇了最貴的日本作交換留學。

「咁我哋間學校有獎學金可以申請啊嘛。」

「哎呀，咁妳都要排大學聯招嘛。」

「咁...咁你睇吓山大經濟係咪放榜之前面試。」

「山大？點解山大。」正常人都會先說港大。我照幫她查閱，順便多口問道。

開始入戲肉先少人

泰利

今晚仲有冇..冇既我訓了..好累..推一推..加油樓主..

有啊
我呢邊仲快你哋一個鐘啦

樓主寫得細緻，不過進度有啲慢，加油!

忙左成日
等你出好唔好呢..
Live左好辛苦

凌晨出啦

其實我依家每節都拆一半出
出完又無人個po就好慢
拆開可以出多幾次

「咁個教授話叫我試吓報咗先嘛，佢依加又請咗我，我諗應該得掛。」

「妳一個中六嘅靚妹，人哋好地地會請妳？」

「佢讚我聽佢答嘢個陣會質疑佢嘅答案，話我唔似啲大學生一昧只係識係、係、係咁，無啲獨立思考。」

「都係姐，妳先中六，大學大把人勁過妳啦。」

「如果大學啲人係咁勁，佢就唔洗請我幫手啦。佢之前叫我幫佢諗一篇講去中介化嘅文。我寫完比佢，佢話寫得好好，之後仲真係照用咗係報紙到，你睇。」

她把一段文字傳到我手機，我連忙搜尋去中介化的文章，果然有一篇相同主題的文章。文章的內容和我手機裡的每一隻字都完全相同。

「妳小心啲啦，一個大學教授會請一個16歲嘅女中學生做助理，出去同人講，邊個都會覺得有問題啦。」

「你唔好痴線啦，人地已經結咗婚，生埋個仔，仲邊可能做啲咁嘅嘢啊？做得大學教授邊係你諗嘅個種人，人哋咁德高望重。」

結婚了？所以呢？大學教授？所以呢？德高望重？所以呢？有小孩？所以呢？一切所謂的前設只不過令他的人渣設定加添幾筆道德債。

終於明點解要開新po 呢篇等於講咗係邊個啦
一google就搵到

咁既7樣無天理呀

放低個名

本來當睇故 但咁細節嘅野都寫到 根本無可能係吹出黎
推上報啊屌

講真，兩個唔一齊對大家都係最好
睇到個女仔whatsapp樓主講返去日本個陣嘅野，淨係識呻同怪責，唔知以為樓主叫佢地一齊去，明明自己先斬後奏打亂人地行程，仲大條道理咁，睇到炆炆地

係佢話去我先諗橫掂要去
就順便去埋睇姐 又無話打亂行程嘅

師兄 我有一批好平嘅安全帽 啱嘅打個電話啊

留名 只希望唔係sad end

唉屌

其實我無講過咩end

無錯，睇完女主對話，我覺得佢好黑人憎！
個老豆係你既，點解要樓主幫你湊，
樓主做到咁 仁至義盡啦……
就算樓主係你老公都已經做得好好，
更何況只係男女朋友都未算得上既關係

其實個老豆真係有嬲佢咩
係咪伏線嚟架

唔得掂喎

「如果」真係姓莊嗰個好柒喎

新po再留名

題外話..港女真係幾冇腦..
教授個名根本唔代表人格有幾高尚..
只不過代表佢出得下paper...

我最期待嘅中出畫面出現喇

其實我一直都覺條女好心計

但係個結局都唔會好得好邊啦……我估

開始到戲肉

咁又唔好講到咁 話曬個女仔仲係中學讀緊書
仲細 正係識將自己既感覺直接講曬出黎都好正常

高質文留名

推下

擺明性格任性，港女啦 16都唔細啦 覺得咩都係應該個男仔照顧哂，連個老豆都要人老馮照顧埋
如果係識將感覺直接講哂岀黎就唔會返到香港先埋怨男主角唔體諒佢老豆 應該係日本發現問題時就講啦

講真好多女仔中學都未開始識諗既

未識諗就收收皮咪扮醒啦 慌死前世未柒過咁
依家啲港女個個都係咁

又live 深夜一推

就係未識諗又以為自己識諗
又唔係個個都係咁既

新post留名

個標題已經戴哂頭盔

出定預告先 今晚好夜先返歸

吓咩頭盔

留名

幾時出啊！

當然我亦不怎麼為意她的「兼職」。升上大學第二年，渡過了第一年的蜜月期，正式步入真正搏殺的階段。不過所謂的搏殺，是指工作量變多，並不代表身邊的「好同學」有相同的心態。但我卻對每一份功課都十分上心，甚至可以說是過份上心。

「我下個星期飛東京。」

「又飛？」她一臉驚訝的看著我，好像不解我才剛去完大阪為甚麼又飛。

「有兩份功課都要拍片，我又無人同我一組，諗諗吓不如索性全部都去日本拍，輸人唔輸陣，誠意分搭救。」我沒跟她說的是，其實我想順道在日本買一份生日禮物給她。

從來買甚麼生日禮物給女性都可以列入十大世界謎團。買公仔，她鼻敏感。買衣服，我自己的衣服她都嫌棄，還是別買給她。一場特意來到日本，又不好意思買些香港都找得到的物件。

幸好拍片的功課只有自己和自己一組，想怎樣拍，拍得是否滿意都只需要過自己的心理關卡便可。只用了一兩天時間就拍所有要拍的片源全部拍好，剩下的時間可以讓我一邊漫遊東京，一邊好好細想要以甚麼做她的生日禮物。

一入就有文

最慘有啲教授嘅paper都唔係自己寫
係請槍呢

Lm

一係加速
一係一次po幾篇
你自己選擇
因為咁樣唔夠喉

覺得開始慢左好多 定我睇野愈嚟愈快？

幸好拍片的功課只有自己和自己一組，想怎樣拍，拍得是否滿意都只需要過自己的心理關卡便可。只用了一兩天時間就拍所有要拍的片源全部拍好，剩下的時間可以讓我一邊漫遊東京，一邊好好細想要以甚麼做她的生日禮物。

個人喜歡沒事就逛館，各式各類的館，東京最好的地方在到處都是博物館，想不到行程，或像我這種幾乎不想行程的人可以去塞時間，當然多認識歷史對自己百利而無一害，所謂萬里路，又可能可以從中找到靈感。

御茶之水附近上有足球博物館，左有棒球博物館，右有秋葉原，打算順路一次過到此一遊。反正都是一條直路，就不看地圖，而且隨處都有路牌。經過御茶之水火車站附近，總感覺有一條直街散發著一種和周圍截然不同的感覺。時間多得很，秋葉原又越夜越精彩，兜遠路走走也無紡。滿街都是賣樂器的，但和一般琴行的感覺不同，噪雜中有帶一點節奏。每一間店都有著自己與眾不同的格調，前一間是爵士風，後一間藍調，再下一間又是古典，店與店就譜成了一首集百家大成的名曲。

有一間專買吹奏類樂器的店，櫥窗裡展示著各種相關樂器，意想不到的是連口琴也有。

不如吹口琴作她的生日禮物。走進店內把口琴拿上手看看價錢，比想著中的要便宜，當然我直接取起了一個看落最劣質的口琴。不就是左右移動口琴吹出聲音，又不用像吉他般要記指法，應該得容易上手。

況且距離她生日還有接近一個多月，應該夠時間偷偷的練熟了，反正只是吹一首歌。

樓主鍾意同呀形去旅行 定自己一個去？

她上中六後，幾乎每隔幾天就會問我一些經濟相關的社會議題，說是教授給她的主題，要她想想有甚麼討論空間。很多時我都會隨便蒙混亂答。

「你咪對人哋啲嘢咁上心啦，到最後登出嚟落佢名，為他人作嫁衣裳。」

「你唔想幫咪唔幫囉，成日都對人有偏見咁。」

確實是有偏見，這件事我怎樣想都覺得不太對勁。正所謂學生妹的青春肉體能令每個男人欲罷不能，特別是十六七歲。君不見日本的偶像多是十六歲起跳，每年校服作主題的寫真都能大收旺場。一個大學教授天天見著二十多歲的，啊不，他的級數是教碩士博士級的，縱使有再重的姐控癮，每天看著都是一班班比自己年紀細的中女，忽然有個十六歲的青春肉體，樣貌眉清目秀…

另一方面，她亦都已經步入中六，任誰都明白在香港，文憑試對前途有多重要。每次見到那些所謂網紅kol，放榜前在荼毒心靈般說甚麼文憑試成績不重要，十年後沒會有人再理會你公開試成績。真不知E-kids每年聽到這句是會怎樣想，況且說這句話的，還真沒想過自己正用一副成功者的嘴臉來嘲笑失敗者。

偏偏只有她好像毫不緊張的。

未同佢單獨去過唔識答你

E-kids

支持呀

其實呢個故真係幾好睇 之前有一排感覺好似多咗人睇 如果當時出快啲應該會多啲人追

不過唔緊要啦 我相信宜家仲睇緊嘅讀者都會留到最後支持樓主

「其實你得番唔夠100日上學日就要面對公開試，好好珍惜最後嘅中學生涯，收心養性面對公開試啦。」

「我知道自己做緊咩，係你成日都仲覺得我好似個細路女咁。我最唔鐘意人逼我，你就不斷俾壓力我。」

毫不緊張也可能只因未死到臨頭，但自以為是才是最大問題。

「妳可唔可以唔好成日就係諗著山大技大，再唔係就係環球金融。諗吓自己個成績先啦。」

「我經濟成績好嘛，咁唔諗呢啲科諗邊啲啊。」

「妳就算經濟考到五星星啊，中英得三又咪一樣讀唔到，妳啲中英，特別妳啲英文，平時練又唔練，可以有幾好啊。」

「我就心懷大志想可以殺個好成績番嚟，你就成日一盤冷水淋落嚟。」不定神看清楚以為是丁蟹在說話，雖然她和丁蟹已經有幾分相似。

嚴格一點說，在自以為是一方面可說是出自同一個模板。

「妳有無聽過達克效應。」

「無。咩嚟。」

「一個心理學嘅概念。最近大學教，幾啱妳。」

「咩嘢啊。」不耐煩的聲音。自從我開始勸她別再把目標定得太高，要量力以為，她就老是認為我在看不起她。

「話說呢美國廿幾年前，有一單好出名嘅銀行劫案。有個追尋夢想嘅賊日光日白連續打劫咗兩間銀行，但又好勇咁，完全唔戴頭套偽裝。結果好快就比慈母拉咗。但佢比人拉個陣就覺得好神奇咁講咗句說話。妳估吓係咩。」

「點解我會比人拉？」故事算是有引起她的興趣，可能她不知道接下來才是說教的部份。

「近喇。佢個陣講咗句『我明明係塊面上搽咗檸檬汁喎』。」

「吓？關檸檬汁咩事。」

「個劫匪以為，係面上搽檸檬汁就可以令到佢隱形。」

「痴線，咁關你個咩心理學效應咩事。」

「所以有心理學家呢，就因為呢件事提出咗個概念叫達克效應。」

「咁關我咩事，個賊白痴同我有咩關係。」

「能力不足嘅人，好容易作出錯誤嘅判斷，同時因為佢哋能力不足，佢哋亦都無辦法意識到自己根本沒有能力做出正確嘅判斷。結果呢一類人總係會高估自己，認為自己無所不能，自以為是。」說才說到一半，她已經意識到我意指她，開始收拾自己的文具和筆記。

「你咁講即係咩意思？」打開房門，她回頭問我。

「叫妳自己好好睇清楚自己有幾多能力，唔好吓吓覺得自己真係好勁。面對吓個現實，我都只係拎幾多分，妳唔係覺得妳會拎得高分過我吓話。」

「點解人哋做大學教授都讚我有能力讀到嘅時候，你就係都要成日潑我冷水。咁你係咪覺得你講句嘢有牙力過我教授。」說完就大力關上我的房門。在床上的小貓嚇得整個彈起來四處張望。

要呃呃氹氹有多難。一個男人要氹一個女人上床，甚麼說話都說得出，幾句讚美算得上甚麼。但願意為人講穿事實真相的，又有幾多個。

然後又有幾多個，把事實講出來，會有好下場？

阿桑吉、施諾登。得多例子放在眼前，我還是要做下一個。可能我也是達克效應說的人。

未到高潮位都已經feel到個仆街教授好撚賤

真係無影射邊個
成日對號入座嘅啲人

自己愛既女人誤解自己真係好sad，仲要唔信自己講既野，信第二個男人..

樓主加油啊

好想有個好結局..

盡力試吓成全大家

就咁睇文字都已經好沉重

面對住女主由耳邊講等樓主表白
變到會鬧翻樓主轉頭
眼白白睇住青梅竹馬 變到陌路人咁
真係心如刀割

女主呀
妳回頭望翻
男主因為妳改變咗幾多
男主嘅心路歷程折騰咗幾多
為咗妳佢付出咗幾多
到頭嚟點解要有咁嘅結局呢？

假如女主都可以將心比心
有日老公同第二個女人搞咗野
妳仲可唔可以容許個個女人存在？

回頭是岸呀

btw，係呢個故事入面真正傷害女主嘅人

我祝你
長命百歲百病纏身客死異鄉妻離子散家破人亡家財盡散生天花花柳梅毒陽萎性冷感天降橫禍皇天擊殺落阿鼻地獄啦

（切勿胡亂對號入座 本人只係針對樓主呢個虛擬故事入面嘅人物 如有類同 實屬巧合）

請自重 謝謝

推俾多D人睇到

見到個個都話想Happy ending兩個係埋一齊
我反而唔想樓主同女主一齊
唔一齊都唔一定係sad end啊

訓醒未啊女主，妳尼啲唔喺鐘意，唔喺愛，妳只喺一個活喺虛假中自以爲好偉大嘅無腦女人，喺事情未變得壞之前快啲醒ok?

至少條女要快啲醒

呢啲女最清楚自己做咩
不過死要面寧願繼續錯

某個位好有共鳴
當日佢都同我講過類似的說話
「佢有個拍左5年拖的女朋友, 仲同緊居, 講緊結婚架喇, 你可唔可以畀d信任我呀!?」
唔夠20日後, 為左呢個有個拍左5年拖的女朋友仲同緊居就結婚的男人
講左佢3年黎的第一個大話, 唔夠10日, 第二個第三個第四個第五個
然後, 一臉無辜咁同我講, 「我真係控制唔到我自己, 我同佢都答應左大家, 見埋呢次我地以後都唔會再見」
同一句說話, 我當時唔明白點解由一個識左3個月都無的人口中講出黎特別有道理
而家我諗通左, 原來道理係視乎個人的保質期
你個人過左期, 咁由你講出黎的道理就自然都係臭的
嗰個人比較新鮮, 就算講同一句, 都會比你新鮮

推上熱門啊

勉強冇幸福
如果個msg係女主send嘅
但部巴咪成全佢地對狗男女

你估個教授真係想同你一生一世咩，學生妹？

正常就係，但係當你好愛一個人，你會寧願自己受傷都好過佢受傷架嘛

完全明白呢種感受
但希望部巴睇開啲
畢竟呢個世界有時個結局就係注定左係咁
未來嘅路仲好長嘅

條女抵死 算啦

講故台熱門都唔得啦

後記會講
呢個世界有三種人
一種復原快過火箭
一種係正常人
一種係碰瓷

如果係咁 故事嘅男主就會係唯一嘅受害者

Move on啦 幼馴染又如何

之後她都沒有再來找我，我倒沒有半點在意。可能因為大學的工作量已經壓得自己喘不過氣，根本沒有多餘時間去想她的事。也想著她應該只是一時之氣，想通了就自然會再來找我，也就沒有放在心上。

一個人做一份幾個人一組的功課，有時可能還遊刃有餘，畢竟許多大學教授根本懶得改功課，儘量安排小組作業，可以改少幾份。但總有一些功課一個人根本沒可能獨力完成，但這類功課遇上神隱隊員機率幾乎是一定的事，就像豬歡喜一定有荷蘭豆。

當然我就是荷蘭豆。

不知連續通宵了多少晚，終於捱到十月的尾聲，把所有期中試和匯報都考好趕好後，身體終於再負荷不住，明明終於可以休息的晚上，心臟卻一直絞痛的睡不著。

「你心臟痛就一定要入院做檢查啦。」當然是醫生說的。反正期中試過後的一兩星期只有上課，思前想後還是先邊到醫院做檢查，順便當作做一個全身檢查。

在醫院裡隨了做各式各樣的檢查外，每天就坐在病床上度日辰，也沒有人來探病，家裡人人都忙。

「你咁大個人入院，依加仲行得企得，就自己照顧自己啦。」實在悶得不得了時，打電話給家人時得到的回覆。幸好進醫院時有帶手提電腦，起碼還有半點娛樂，每天看著圍著自己的三塊粉紅色隔簾，幾乎數得清簾上有幾多處破損。

「你無事吓嘛。」悶得睡著，電話響了很久，鈴聲都播了一半我才發現是自己電話響，而不是夢中。拿起來一看，是她。「去你到又無人，問先知你入咗院。」

「吓唔知喎，個醫生講咗個病徵但又話搵唔到原因。」

「你住邊間房？」我把病房號碼告訴她。這時才忽然想起，今天是她的生日。

過了大約十來分鐘，她像以往來我家般，背著背囊走進來。不同的是她手上多了一袋乾糧。

「妳唔係嬲緊我咩。」

「同情你關心吓你係咪唔得。」把乾糧放在一旁的椅子，她直接坐在我的病床上。

「口硬心直。」我捉著她的手，緊緊的捉著。她的手和以往般一樣的柔軟，可能這一兩個月經常執筆，手指上的繭又厚了一圈。「生日快樂。」

搭飛機 夜晚落機再出

樓主唔係讀書咩又飛

樓主 你又講得說話太盡啦
真係會比人覺得你睇唔起佢

但樓主會sad

我覺得真係一齊咗嘅話，之後sad嘅時間會更加多

樓主去邊？

樓豬都係口咬心軟

就像豬歡喜一定有荷蘭豆。當然我就是荷蘭豆。
即係同學係豬閪?

即係咁 我初初睇呢個估就覺得好有共鳴
亦都有種主觀嘅感覺覺得嗰位虛構人物好賤
但係睇咗咁耐 我覺得其實女主都唔多抵幫
你可以話佢嗰陣時仲細個 唔識諗 比人呃
問題係我覺得佢似唔用腦多啲
可能其實佢同個位虛構男主角既關係
根本冇樓主所描述到咁慘？
只不過係樓主後悔自己冇好好保護佢
所以就講到嗰邊係十惡不赦

越睇覺得女主角越戇鳩 發生d咁既事佢自己都有好大責任

「我哋無可能開始架。」她緊盯著和我十指緊扣的手，緩緩地說。「你嘅性格咁易得罪人。」

我只是靜靜的看著她，聽著她說。以往她也試過一段長時間不來找我，但我不曾有像這次般，再次見到她時的激動。

「我阿爸又唔鐘意你，我啲朋友又唔鐘意你。你同我一齊，我哋都會好辛苦。」

「咁我改咗我嘅性格好無？」

「如果你真係會改，點解第一次我講個陣你無改，去日本之後你都唔改？」

「咁你信唔信我會改。」

「我點信你會改。」

她看著我，兩個人四目交投，互相凝視著。我慢慢把身靠前，頭輕輕的傾斜，她下意識的向後縮了縮，但沒有縮太遠，反而向我靠了過來。

兩個人的嘴唇貼在一起，清楚感受到她的呼吸，她口腔的溫度，舌頭的柔軟。我不斷吻著，身體不斷向前傾，她另一隻空著的手撐著病床的床褥。

不知過了多久，可能是吻得喘不過氣來，我們才分開來。

「憑因為我愛你，所以為咗妳我願意去改好無？妳知道我一直都鍾意妳架。」

她定著，像石化般向著我，直到我對她捉著的手施力，她才回過神來。

「你俾啲時間我。三月。你去日本留學之前，如果你改咗你嘅性格，我同你係一齊。」

「唔好。我點知你會唔會呢幾個月就同咗第二個一齊。」

「你係咪真係覺得我唔愛你。我只係唔知要點樣對你，我愛你，但俾時間我好無。」這次是她靠過來，輕輕的吻了我額頭。「我會等你改。」

重遊傷心地

未開學啦 去沖event

我又唔會塑造到男主完全聖人嘅
起碼後記我都會捉埋男主出嚟打靶

唉.............

等嗰段時間通常出事

係咪得我覺得男主都有d 唔抵幫
女仔表示咁多之前又唔嗲唔吊
去旅行對住呀爸又黑口黑面
(當見家長旅行幾唔中意都唔好黑面啦)
對女主講野有時又好盡
話佢蠢唔好以為自己好醒果d

呢段睇完覺得男主突然無曬之前塑造既性格
而女主未一齊都咁😵
唉...

出院後，又再恢復原來的日以繼夜，夜以繼日。教授對我忽然缺了一課感到甚為詫異，落課後把我叫住。

「宇仔上個禮拜做咩走堂啊。」

「我傳咗短訊俾你請假喎。」在醫院裡忽發想起總不能走堂，就用手機向教授發訊息告假。做人總得有些交代。

「我見到啊。無醫生紙當你矌課啊。」他取起桌面上的垃圾，一杯飲剩的檸檬水。指指門的方向，示意我和他一起離開。

「你寒假有咩做。」在電梯大堂看著電梯上的數字。這教學大樓最神奇的地方在四層之內用樓梯可能比等電梯來得快，偏偏我們在五樓。

「無啊，等去日本讀書啦，咪可能搵份奶茶店，平時係屋企溫吓日文咁。」電梯到了，終於。

「咁就啱啦，你不如嚟我到做煙腸。」確定後面沒有人要進電梯，教授連忙死死的按著關門鍵。

「煙腸？」

「實習啊。你讀新聞唔實習吓點得啊。」

「哦我無所謂嘅。」

「先講明啊，實習人工低過最低時薪架。不過我做你阿頭你唔洗驚無福利嘅。」我可不這麼覺得，開學這兩個月我連一頓飯都未被請過。「我返上去公司之後將啲資料傳俾你，不過你都唔會有咩問題啦。」

教授真風趣，將我收進來不到一年就辭去全職，轉去報館做總編再兼職教大學，理由是人工較高，但工作量較低。

佢覺得咁做有效既就只會更變本加厲

點恐嚇...

你當愛情會令人盲目同變到迷失自我喇

sad but true
好多男嘅其實都係咁蠢

如果換做教授既角度就係
「男歡女愛好正常，一個願挨一個願打，係男主自己小氣唔抵得係到提子」

不過我個人覺得呢，就算男女主兩個幾蠢都好，可以歸根於佢地未大個，唔識諗呀嘛
但係個教授幾廿歲人，以公謀私個下就已經係仆街黎

Agree,用自己身份地位權力做啲咁既野都唔得光明正大啦

仲要玩埋恐嚇
嘩，屌你老母我真係好撚驚呀

都因為條女覺對方有名有利有權有勢，先至會癡落去，你話條女真係唔識諗先癡落去？我就唔信只有呢個原因，擺明就係見人地咩都有，先會令佢迷落去，想不勞而獲變鳳凰 好可惜佢唔知人地只係一直當佢係陪玩既麻雀……

新帖留名
好擔心樓主安全 個教授有錢有資本慢慢同你玩
就算最後無事都好可能搞到樓主一身蟻
樓主雞蛋撞石牆 除左一直推有咩其他方法幫到你

估唔到一live左就係戲肉 見到你收恐嚇
樓主小心啊唔好寫得太盡

收到恐嚇 就將件事鬧大
先報警備案
將恐嚇樓主嘅說話cap低
下次再打電話俾你個陣錄音
作為未來呈堂證供
每日都要自拍全身所有部位
因為有機會有日樓主無啦啦遇襲個陣
有人辯稱係樓主自己整親

之後再搵蘋果 HK01個啲報道下呢篇虛擬故事
等呢個故事可以更多人知

再寫係自己個人Facebook Snapchat IG等社教媒體上面寫不自殺宣言

翻咗香港後然後出入搵3至5個人陪出入
的士/uber做交通工具
呢個係比較保險嘅方法

如果恐嚇樓主你嘅人
係有名望同聲譽嘅人
佢最怕係
佢嘅所作所為揚開去
恐嚇得嘅 一定係有啲野樓主已經揸住咗係手
所以想嚇你 要你收聲

只可惜呢篇文係篇虛擬文
香港無山大呢間大學
而隱藏人物一直都未開名
恐嚇樓主嘅人
未免太快對號入座啦啩？

樓主 讀得新聞嘅
就要有將事情真相公諸於世
第四權除咗用嚟抑壓政府
仲可以抑壓啲惡勢力嘅人
加油

推到上報

推推推

樓主報個平安好喎

樓主講過好似今日要沖event???

live
樓主都好有責任心, 希望你幫到女主啦

出未啊

樓主去咗邊

咁快出恐嚇?
咁有人真係身有屎，仲要係好臭嗰種喎

樓主會唔會出咗事？
但人在日本喎

未落機咋

自從我出院後，她幾乎沒有再來找過我，搬出的理由不外乎兩個，要麼是學校有補課，要麼就是要幫師妹補習。前者我可以問她同學，也就是辯論隊的人，後者我可以到附近查看，但我始終都沒有去親自看過她放學去了哪兒，而且自己也開始要忙期末試。

倒是有一次放學後，她忽然打電話來，說想找我出去走走。

「你係咪返緊學？」

「唔係啊做咩。」

「你唔係想見我咩。」確實，她不只不來，甚至午餐找她一起她也用各種藉口推搪。

「想見妳又點，妳依加大忙人嘛，教授助理嘛。」

「去廣場等我。」

正當我準備換衣服時，她又打電話來。

「你出咗門口未。」

「未。做咩。」

「你著好啲先過嚟搵我。」

其實穿得普通又如何。那些人每天穿著恤衫西裝骨骨的，上電視節目整整齊齊的，還不是一個二個人渣敗類。

自此之後，她就真的再沒找過我，不單如此，連手機的訊息也只是一句起兩句止。我每天就堅信著醫院病床上她說過的話。

她不會騙我，她亦從來沒騙過我。

一段時間內，幾乎每天的對話都像天天重覆一樣。

「放咗學未？」

「放咗。」

隔幾個小時後。

「係邊？」

「屋企。」

到大約晚上十一點多，她反而會傳短訊來。

「我瞓喇。」

每天如是。卻再也不曾來我家，不曾來逗小貓，家中的矮桌就一直收在門口。我約她出去走走，她也不會答應。

她不會騙我，我是如此堅信著。

大學的事不經不覺也完了，開始迎來漫長的實習。或者說，一個應該要得漫長，但事實上短得不敢想像的實習期。可能真是冥冥中有注定。

實習的內容和大學所學的完全是兩個世界，我甚至懷疑如果真的要投身新聞界，其實是否真的要先到大學讀四年。全部都是手板眼見的工夫，至於不是的，你亦別奢望在大學裡能夠學到，可能會教，但實習時被前輩切身關照問候式指導下，可能會學得比較快。

相安無事渡過頭兩星期，開始慢慢了解一個記者的日常運作，亦開始適應那種手忙腳亂的感覺。其實適應這部份我反而沒有花太長時間，可能因為平時就習慣同時處理幾份報告，只不過以往是大半夜，現在是早上，之前還先睡個夠才開始。

樓主仲上到水
心都好過啲

教授倒還算照顧，幾乎每天到三點三就著我先放下手頭的工作，帶我到飯堂小歇，順便問問我工作怎樣，再聊聊東聊聊西，說說新聞界的一些潛規則之類的。本來以為大學頹飯已經算是難咽的頭幾名，直到試了一次報社飯堂的碟頭飯，從此之後，我每次來都只會要一杯阿華田，少冰。

慢慢也開始可以「跑街」，離開公司。但當我以為是自己去採訪新聞，實際上只要跟著教授一起去採訪。當然這有好處，一來採訪完的稿件不用我負責，而且要跑的新聞多是比較輕鬆的新聞，還能近距離暸解一些鮮為人知的行規。例如不太重要的新聞，報社可能會現場協商一同推遲幾日才去報導。

「過多一排啦，等過埋年尾就比你自己出去跑吓新聞。」一次我和教授到港島跑完新聞後，和他一起搭電車時，我問他甚麼時候，可以自己跑一次新聞，寫自己的新聞稿。總感覺報章的一角，撰文後面有自己的名字算是挺威風的事，吧。

每天就不斷學習做不同範疇的記者的知識，當然也只是跟著教授。有時不用出去時，就會被指去觀摩其他前輩的工作，有些前輩比較好人，甚至會讓我親手試試，例如一份新聞稿寫好後，要在臉書發佈時的縮圖製作。當然也可能是他們懶得自己落手做，畢竟每天的新聞實在太多。

「宇仔，你入一入嚟我房。」接近臨下班時，教授走來我的位置，敲敲我的隔板。一臉嚴肅的，在大學裡我也只是見過他這樣貌一次，是他不滿那些只有考試才出席的學生時的表情。

樓主背負呢d 被威脅嘅心情開post
心理上真係好強大 支持你繼續寫落去 拒絕向惡勢力低頭

more

有冇全名？

定係俾條仆街收左皮😨😨

應該唔係呢個喎，個教授唔係有個仔啦咩

cu經濟學系得佢姓莊
唔通

題外話，今日睇 facebook見到分享一下

我跟著他走進辦公室，教授剛進門，就把玻璃牆上的掛著的布簾拉上。

「坐。咪企係度。」如此嚴肅的氣氛，令我感到有些不自在。

再沒有茶几讓他沖茶沖咖啡，他把桌面的一疊報紙挪開，騰出一個空間。從身後的入牆櫃裡取下一個文件夾。

文件夾上清楚三隻中文字。芙水京。

「唔係咁啱下話…」正當我還在想他關我甚麼事時，教授從文件夾中取出一張照片，放在我面前，指著照片中的人。

「呢個係咪你嚟。」

根本用不著我否認，即使我想否認也沒可能。照片裡的我穿著的上衣正是她送給我的，褲也是。而偏偏坐在教授面前的我，就正穿著這身和相片中，一模一樣的衣服。

「點解會好哋哋影我？」這條問題有點多餘，因為在我旁邊的是她。就是她忽然找我出去行商場的那天，一樣的裝束。

「你只係咁啱姐，但既然你都俾人影到，我覺得呢件事你有需要知。」他從文件夾中抽出兩張相片，替代我面前的一張。「呢個人你又識唔識。」

第一張相中是她和另一個男人拖著手，背景是一間酒店的門外。另一張也是她們兩人，不過背景換成了私家車的車廂內。我當然不知道男的是誰，但在這一刻，就算拿白卡的都可以猜到，男的是誰。

「呢個男嘅，叫芙水京，山大經濟系教授。主要做啲研究，都已經好少教書。我哋收到風陳德霖唔會再續約，所以開始去推測接任人，順便搵吓佢啲黑材料。」

我看著兩張相片，心抽痛得幾乎裂開，和之前入院時相同的痛，但感覺強烈幾百倍。腦海像得不斷被和刀一般的強風打過，讓你甚麼都想不到。

戲玉啦

樓主出文真係要鼓起勇氣

有啲人，值得身敗名裂。

條女正臭西黎

「喂你有無聽緊。」教授身向前傾，想確認我亦然跟得上忽然大量的資訊。

「我聽緊，你繼續啦。」我繼續凝視放在眼前的兩張相片。腦部所有思考的功能
已經停止，只能單方面接收訊息。如果眼前有頭龐痛片，我一定會有多少就食多少。

「佢結咗婚，有個十三四歲嘅女。不過近呢半年啲私生活都幾精彩，婚外情都算，中學妹都算，仲一腳幾船，勁啊勁啊。」教授倚向後，一邊看著手中的其他相片，幽幽地說，語氣中帶點妒忌，又點點憎恨的感覺。我口中喃喃的說著一些話，可能口耳腦不同步，模糊得連自己都聽不清說了甚麼。

「喂你無嘢下話。」教授把文件放下，走出房間。文件倒著向我擺放，是一份圖文並茂的文件，許多字都看不清，但她的相片下寫著「未成年」的三個字卻因放大了，反而清楚可見。

「佢係你邊個？做咩咁大反應？」教授從我座位上取過我的凍杯，放在我面前。「飲啖水冷靜吓先。」

我接過大大飲了一口，大口得幾乎裝不下。用手袖刷了一下嘴角，同時在想，她究竟是我的誰？

「曖昧緊掛，由細玩到大嘅青梅竹馬。」我想了一會，這應該是好的答案。

「一齊玩大啲性格差咁遠嘅。你就勤勤力力，佢就走盡捷徑。佢大學聯招第一志願係咩你知嗎？」我搖搖頭。著她別異想天開她都不聽，我又怎知道她選了甚麼科。

「佢揀咗山大經濟啊。同個山大經濟教授上床，然後揀山大經濟。」教授將一張紙抽出給我看。「點解你哋一齊大可以性格咁極端嘅。你就堂都唔會走一堂，佢就同做雞無分別。」

「佢就同做雞無分別。」這句說話令我的腦化為山谷一樣，聲音不斷迴盪。

「可唔可以唔報呢件事？」這是我頭腦恢復思考後說的第一句話。

樓主，醒啦，唉

一邊想叫樓主撐住
一邊又想講樓主唔好亂up

樓主好勇支持

唔知係樓主寫呢篇時壓力好大
錯字多咗

睇字都明白個種痛
發現自己最關心嘅佢同人地發生關係 真係好難接受

又唔係真人真事

樓主頂住 我地仲會撐住您的

係啦 山大 仲有咩大依山而建

fuck you 老淫蟲

理論上 三大都係依山而建

假㗎個故 咪咁認真啦

樓主加油

「可以啊。唔係我叫你入嚟做咩。」

我驚訝地抬頭看他，這可是一單還算爆炸性的新聞。試想想，雖然已經過了十六歲，但字面上也是未成年，婚外情加未成年少女發生性行為，利益輸送。

「但係有三個條件。」教授收回兩張相片，放入文件夾中，然後取出一個光碟放在我面前，全新的備份光碟。

我深深吸一口氣，過去半小時發生的事實在太沖擊，即使腦開始能夠運作，後腦還是痛得像快要炸開一樣，更別提一直作痛的心臟。

「有咩條件。」甚麼條件都要接受，你要救她，這是我心裡一直默念的。你，要救她。

「第一，你要辭咗呢份實習，當你從來無係度做過。」教授說得很輕鬆，事實是，這個條件看來十分苛刻，但根本是一個優厚條件。我的科畢業要求本來就不需要實習，會來實習一來是消時間，二來是有實戰經驗絕對比起沒有好。

「你依家咁樣，係干預新聞自由，你仲要係記者，炒你好應該姐。」總要開一個理由將我解僱，這個理由雖然罪名太重，但我又好像沒有其他選擇。「放心，我唔會留你係度做過嘅紀錄。」

「可以。」我爽快地答應。

「第二，你自己諗辦法令到你嘅朋友同佢斷絕所有聯絡。」一副事不關己的口吻。這個不難，有這麼多資料，應該不難勸。她最討厭人一腳踏兩船，有芙水京和其他女人的相片，要勸服她易如反掌。但細心一想，她現在也和一腳踏兩船有甚麼分別。

「可以。」甚麼條件都得答應，這個當然也會。沒多想就說了。

三萬蚊

「第三，呢堆資料我唔會比你，你只會係見過，因為我都要保護我哋自己嘅記者。」他把文件夾內所有文件取出，放在碎紙機上，等待著我的回覆。

「咁我仲可以做咩，無呢啲資料我點勸佢。」我激動得馬上站起來，想阻止他把資料放進碎紙機。椅子因我站起的衝力退後了好幾寸，發出長長的吱聲。

「冷靜！」教授大聲喝著我。見我停止移動才繼續說話。「裡面有你想要嘅嘢，同埋你會用到嘅嘢。」

他指了指桌面上的光碟。

我靜了好久，教授將手中的相片遞給我。

「十分鐘，比你睇曬佢。」我取過，馬上逐張逐張翻著看。

有草食動物，肉食動物，雜食動物。他果然將人類作為雜食的特性貫徹到底。十分鐘很快就過去，教授把相片取回。

「點樣。」

我沒有作聲，但他不等我的回答，已經將手上的所有東西放進碎紙機。文件，相片剎那間像經過絞肉機般，切成一條係碎條。

「好啦，出去執嘢啦。有咩事打嚟搵我。」看著所有文件被絞成肉碎，他像處理完一件鎖事般，語氣輕快。

「點解你會選擇唔報？」我站起來，似是確認所有證據都灰飛煙滅的。

「其實我好想比呢單嘢出街，呢啲人好應該死全家，有咩理由比佢沾污教授呢個名。但我更唔想報完，自己公司少咗條人命。」他走過來拍拍我的膊頭，把光碟塞在我手上，靠在我耳邊。「打開呢隻碟你就會明。」

「自己諗辦法，救返個女仔之後，就抽身走啦知唔知？」

那我現在算是實現你當初的希望了吧？

你老細好好人
樓主

教授

相信你依段日子都唔太好過，加油，能報平安就最好

大學教授中出人妻

個故假嘅大家都咁認真

飄著的回到家，幾乎連自己身在何處都想不起，直到慣性地扭開電腦才意識到自己回家了。

光碟！這才憶起趕着回家的目的，連忙急著把背囊所有東西全倒出來。幸好本來在報社放的東西不多，要用的平時都帶在身上，不至於像其他人離職時，抱著一大個紙皮箱離開。

把光碟放進電腦，電腦傳來像汽車引擎發動的聲音，是讀光盤的聲音。數秒後螢幕彈出一個視窗，是光碟裡的資料。裡面有兩個資料夾，一個寫著工具，另一個寫著證據的縮寫。

我把證據的資料夾打開，幾乎把自己嚇死，一張張芙水京的自拍，加上電腦在之前為了方便剪片的功課，設定了大圖示顯示模式，一時之間電腦就像骨灰龕場，一塊塊永生的牌匾般，只不過每一個長生位都是他的照片，彷彿像他已經死了十多次。

這種垃圾敗類死數十次也不夠，何況十多次。

阿彌陀佛。

電話響起，是教授打來。嚇得我幾乎嘩的一聲叫出來，生怕是午夜凶鈴。「宇仔，開唔開到隻碟？」我搵還未來得及「喂」一聲，教授便開始說話。

「開到啊，有兩個文件夾係咪？」我按回上一頁，向教授確認自己沒有收錯光碟。

「你聽咗啲音檔未，嗰啲先係重點。」說得好像臨考試前一星期，對著課堂筆記向我們說教似的，果然教授當久了，本性難移。「重要嘅一早已經打咗符號喺個名到，你聽曬嗰啲就得。」

原來是一份自帶重點的筆記。

live咗

好緊張

樓主出句聲

好緊張啊

唉 果然係想不勞而獲既臭雞。
樓主千其唔好同佢一齊，你值得更好

個人渣食完條女仲會比佢入番自己個學系？唔驚比佢唱鳩佢咩，條女真係好撚蠢

馬上向下繼續瀏覽，剩下的全部都是一些音檔，不細心留意還真發現不了，有些檔案加了括號在上，相信教授所指的就是這些。一共有二十多則左右，說多不多，但以捉姦證據來說，這也不算少數了。

「教授，我可唔可以唔聽。」說這句話時心都會忍忍作痛，何況真的逐條逐條聽。

是手機的錄音對話，我脫下耳機，走向藥櫃。從櫃的深處取出一個小瓶，裡面裝著的是「脷底丸」，醫生囑咐過如果心臟忽然劇痛時，取一粒以應急。

我把耳機插在電腦的耳機孔，生怕用喇叭播，外面家人會聽得到。確認好脷底丸存在，慢慢先讓自己的呼吸放緩。把有符號的錄音檔拉出放在另一個資料夾，我深深呼一口氣，將滑鼠標誌放在第一個有檔案上雙擊。也不知道自己究竟在情緒波動甚麼，但每聽一句都感覺是聽施政報告，句句都總會令自己感到不順耳，每一句都總會有地方可以令人破口大罵。若不是知道自己正在做甚麼，肯定自己理智清醒，我大概會覺得自己可以申請白咭。

每聽一段音檔，就像是聽了一次防彈少年團。我都刻意放慢速度，儘量不這麼快就去聽下一段音檔，好讓自己好受一點。

「無咩姐無咩姐」，我不斷重覆告訴自己，不斷給自己一些心靈上的慰藉。就當作是看電視劇，但用聽的罷了。

但手卻會不自覺地，很快的又點開下一個音檔。

條女心甘情願

超想睇落去 劇情震憾到個心會跳得好快
如果人生遭遇呢d 劇情 我都想像唔到自己點面對

樓主真係要頂住😞

推樓主撐住

睇到心好沉重 樓主加油

條女喂大佬放棄佢啦 唔值得呀

當你真係有個青梅竹馬就唔係咁諗

咁可以點

得1篇既？

證據是拿到手了，但這只是避免她和她對質時，她不認帳罷了。但我連見她的機會都沒有，又如何和她對質？

約她陪我吃午餐不願，約她陪我買眼鏡不肯。被報社「辭退」後，每天就在家裡絞盡腦汁，想要如何才能找到機會碰上她一面。

要怎樣找她。發訊息問她？她應該會反感，做人情婦的事老實說，誰會想讓人知道。到她家找她？她父親一來不喜歡我，二來如果問起甚麼事，她應該是死罪了。到學校找她？大庭廣眾的，要問起來也不甚方便。

「食屎啦芙水京。」躺在床上，我把放在身邊，她送的chip畢業公仔狠狠的向門扔過去。反彈回來，剛好落在想走進來的小貓前。小貓輕輕的避開，快步跳上床，喵的叫著，像是向我渲洩被嚇著的不滿。

對啊，可以用小貓。

「你過幾日得唔得閒過嚟幫手餵貓。」

「做咩要我餵。」

「我屋企人去曬旅行。」

「咁你自己餵。」

「我要返實習，唔係得你一個幫教授做嘢。」

「睇吓點。」

全家只剩我一個留在家裡，理由是總要找一個人幫忙餵貓，而且我再過幾個月就要去日本留學，旅行時間多的是。

樓主唔好死住，頂住呀

推 樓主加油呀

Push

入戲肉

她不知道我有去做實習，當然更不知道是，我因為她連實習都丟了。雖然說不是畢業的必要條件，但心裡總不是好受。也不知道要生誰的氣，她嗎？怎可能生她氣。我嗎？明明可以放著不管，但我正在做正確的事，沒理由生自己氣。芙水京嗎？是啊，是他。然後呢？我又可以怎樣做。

每天想著如果她來了要怎樣說，如果她不認要怎樣，要怎樣才能救走她。就這樣終於想到全家起程後。

「我放咗鑰匙係鞋櫃，妳走個陣鎖門放番係原處就得。」做戲終要做全套。我則一直躲在房內，靜候她到來。比往常她會來的時間再晚一點，傳來鐵閘關上的聲音。

十來秒後，我的房門被打開。她看著我，沒有半點驚訝的表情，好像一早就知道我躲在房間裡。抱著小貓，直接坐在我床上。

「妳點知我係度。」

「你覺得，我會唔會唔知你想見我。」她把視線從懷抱中的小貓移向我。「我諗我哋真係無可能係一齊。」

「妳叫我改嘅我一直努力改變緊，點解妳唔肯比個機會我。」

「變緊個個唔係得你一個。」

「無論妳點變，我都係一樣咁愛妳。」

她深深吸了一口氣，把頭擰開。「我已經有男朋友。」

「我知啊。」我馬上回答，同時觀察著她的表情。她馬上把頭轉回來，好像得奇怪我是怎樣知道的。「以後同芙水京出街開房小心啲。」

唉...

「以後同芙水京出街開房小心啲。」

嘩屌⋯⋯

樓主撐住 我地會支持住您

大家 推爆同正評爆佢

點解1唔見咗

推po樓主

樓主撐住啊

樓主

她的臉馬上像射失關鍵十二碼的球員，一臉驚悚的看著我，口微微張開。

「你都估到啦。咁我無嘢好講。」良久，才說才一句。站起來，走出房門。

「唔係我估到。係有記者同咗我講，佢哋想報。」在她離開房間前，我幾乎用呼喝的說出這句。「妳以為自己可以瞞天過海，我唔知妳點諗妳自己，但我無諗過妳會變成咁樣嘅人。」

「既然都被記者知道咗，咁我都已經無得番轉頭啦。」她回過頭，苦笑著。

「妳肯收手，番轉頭，就一切都仲有得救。妳繼續同佢一齊，一切就真係完。」我站起來，把她一手拉實，生怕她會馬上奪門而走。

「唔會架。班記者知道咗就唔會收手。」

「依家我可以幫你遮咗件事，令佢唔出街，咁妳肯唔肯信我。」

「你知道啲咩姐。你一個實習生又可以做啲咩姐。」一個實習生可以做甚麼？我不就成功幫你把這渾狗血給好好清理了。聽到這句時，心中幾乎氣得暈眩了一下。

「我知唔多，知道佢同妳一齊個陣，唔只得妳一個咁囉。」

「佢同佢老婆已經無感情架啦！」

「咁佢哋點解唔離婚。」

「佢唔想佢個女咁細就父母離異啊！」然後你就做第三者拆散人們的家庭。說這句時面不紅耳不赤，真有廉恥。

隻豬都畀埋人？

「佢同佢老婆已經無感情架啦！」
「佢唔想佢個女咁細就父母離異啊！」

認真咩?
真係會信架?

好天真好傻囉

「我唔係講緊佢老婆。係講緊佢同妳婚外情個陣，外面仲有第四五六個。」她的身震了一下，瞳孔明顯的放大了許多。「妳唔係最憎人一腳踏幾船咩。」

「你放開我。佢無可能。佢話過佢外面無其他人。」她拍開我捉著她的手，走向客廳。她把手袋和大衣放在梳化上。是我未曾見過的高級手袋，大衣顯然也不會便宜，有皮草的。明顯是奘水京送她的。但我更在意的是那個掛在她銀包上的粉紅色小包。是御守，那個我從富士山上帶回來給她的御守。

「你唔好理我。」

「我係妳身邊唯一知呢件事嘅人，我點可能唔理妳，又點可能睇住妳死。」目送著她離開，我對著她的背影叫。

都可以婚外情，同時有幾個情婦又有何不可，況且我連相片都看過…

認知失調。

心理學中，這是人類最常見的現象，常見於賭徒。每個人對於一件事都有自己的一套想法，甚少人會去質疑自己的想法。所以當有人去質疑他心中的想法，抑或是遇到和自己想法背道而馳的事實時，他們不會懷疑是自己的問題，反而會去找其他方法來否認。甚至，逃避事實。

就像賭徒永遠只會相信自己很會相馬，很會睇盤。輸錢時只是打假波，跑假馬。

換個角度，她其實不就是賭徒嗎？賭的東西不一樣罷了。

有個仔定有個女啊

好頂癮

推推

一係就樓主同女主根本就冇似文入面咁親密，一直當佢係兵
一係就女主個天性就係仆街啲，好似你咁講純水享受俾人照顧

無論邊個都好，我都麻麻地佢呢種人

一個人就是很容易沖動，很容易理智斷線。當回過神時腳下滿是血跡班班的。手中拿著是一塊玻璃碎片，遠處是散落一地的糖果，還有被摔爛的玻璃瓶。先清理碎片，免得小貓行過會割傷。況且就這樣讓血繼續慢慢流落去，感覺也不錯。

第二天起來就後悔了。手腫得像豬手一樣，傷口附近呈紫色，明顯是細菌感染發炎了。這才想起昨天根本沒有洗傷口，只是任由血流乾。原來割得還挺深的，迷迷糊糊的走進廁所，把手放到水喉下沖洗，馬上痛得紮醒。頭重重的，從藥櫃內找出探溫針，含在嘴裡。順便把貓糧倒出來，原來她昨天根本沒餵貓。

三十八度四。但今天是星期六，附近的診所都沒開門。又糊裡糊塗地從藥櫃找藥。反反覆覆地睡醒，又起來服藥再睡。窗外的天色由藍的變成黑的，只知道肚很餓，但頭脹得連離開房間的力也沒有，就又再睡死過去。

直到電話又響起。從被窩裡伸出手，取起電話時鈴聲卻停了。十多通的未接電話，全部都是她，包括剛打來的電話。我回撥給她。

為你心痛…

樓主。。。

由一開始睇到而家
終於留名
巴打加油呀

樓主最近好似出過一次圖咋喎最近
你啲相唔夠候呀
出多啲啦

話晒由1追到3
想係度有啲說話同樓主 大家分享翻

睇翻個故 真係覺得 戲如人生

邊個當初估到故事係咁嘅走向
睇得出男主係真係心愛個女主
但女主就做咗呢個選擇
佛祖講過 五百世嘅回眸換得一世擦肩
男主同女主有過嘅經歷
或許已經用盡晒所有回眸
緣聚則生 緣散則滅

如果聽住無力挽回 可能男主會好過啲

或許 男主有諗過
寧願當日係日本無擁抱過女主
兼
無諗過可以共女主可到老

如果當日男主
任由女主來去自如
兼
將愛慕存係心底
咁可能 男主唔需要有咁嘅經歷

事到如此
男主寧可同女主講
如果女主真係愛芙水京 去愛吧
因為男主都講過俾女主聽芙水京三心幾意
三心幾意過後誰又留戀逝去嘅事物

希望都想樓主回應下啦

可以腫到豬手咁 樓主落咗洗衣粉

祝樓主一切安好 大家明白的

假架個故

其實個個都係入嚟睇樓主ff鳩吹故，教授天地有正氣，大人有大量

用錯表情，大人有大量

做乜鳩...

講到底都係故事一個

大家對慈善活動去中介化有咩睇法？

老實講，我覺得個活動動機幾好，一方面可以幫到有需要既人，等佢地受到人地幫助既同時又唔驚話俾人歧視，因為佢地只需要係部機就拎到筆善款。但係有一點話捐錢就免稅，我覺得如果設定個捐款金額先可以免稅會好啲

故事中既阿刑文筆應該唔錯

女主角變到咁鬼快 好似換咗人格咁 前面完全睇唔到佢呢種特質 所以一個人變起上嚟 真係好恐怖 幫男主角打氣加油

變左心既女人..

屌懶係神秘咁做乜

你咁同幫人解密又有咩分別呀on9

樓豬

希望阿形識回頭

Live左了
樓主

假架
唔好再問

一睇山大就知係虛構故事

睇到我 好緊張

屌你，睇下呢個post第一頁啦戴頭盔呀，明唔撚明呀

你知唔知咩叫戴頭盔

屌你好撚on99...成個post睇一次啦..

Btw 樓主潛左水

故嚟架咋 你班認真撚
咪ff咁多啦

做人俾啲獨立思考同判斷力
Btw文呢？

「打嚟做咩。」慢得像樹瀨一樣般說，一開聲才發覺不對勁。連聲音都變了。

「你係咪可以幫手遮咗件事。」

「妳都唔肯番轉頭，我點幫妳遮。」頭暈得要合上眼。我單手撐起自己，倚著牆坐直，就怕自己躺著閉眼又會睡著。

「究竟係邊份報紙想報？」

「我點可能同妳講啊。」

「蘋果？東方？」她開始羅列香港的各大報業傳媒。

「妳唔好諗住我唔講就用消除法去引我講。」

「咁我可以點姐，我真係唔想件事出街。」

「我咪幫緊妳去令呢件事唔出街，但妳都唔肯收手，我先想問可以點。」

「啲記者唔會放過呢件事架，我仲可以點姐。」

「妳一日唔收手，唔番轉頭，班記者一定會報。妳收手嘅話，一切都仲有得救。」

「點可能仲有得救。啲記者拎到咁多嘢，仲點會放過我。」是有很多資料啊，但全都放進碎紙機裡。

一早就放過妳了。當然是念在我的人情份上，只是妳不會知道。

此處有人，樓主不是獨行

假故 大家咁認真 傻左？？ 要睇真人真事去感情台睇啲人點樣俾人呃啦 呢度講故台黎

不過我幾鍾意呢個假故事 應該會分享俾我身邊嘅同學知 利申： I go to school by bus

終於追到live
不嬲都係上連登 勿認真
其他台都尚且多假膠 何況呢度係講故台
真係有人覺得講故台係講真人真事

直線抽擊/掩護打擊
好難分啊

BTW 屌你老母

push

推呀

好多愛情故都話係真人真事，只係用嚟方便讀者代入姐，上連燈勿認真

冇錯，一睇呢啲就係創作力爆棚既故黎架喇
講故台係到當哂真都唔知乜事

「妳聽我講，妳依家就同佢講面斷咗呢段關係。佢係大人，應該要明自道理。」明白道理？我可不認為，明白的話就不會有這件事，我不用忽然要病一場，不用受這皮肉之苦。「反正妳都比佢食咗，佢由頭到尾都賺緊，但妳呢，唔單止無賺過，繼續落去，報紙報出嚟，妳哋兩個都一齊玩完。依家當係為妳好，亦都係為佢好。」

對啊，好像也令芙水京狗娘生的有好處。但，但眼前首要是她安然無羔，抽身而走。

「咁又點姐，班記者一樣都會報架。」

「如果唔報妳出嚟呢。」

「咩唔報我出嚟。」

「我咪同妳講過，佢出面唔只得妳一個情婦，係仲有幾個囉。」

「你點知道。」

「我睇過啲相。雖然好矇，但有啲樣一睇就知唔係你。不過係妳嘅，我多數一眼就認到。妳係咪同佢一齊食過元氣壽司。」

「你點知架。」

「我都話我知道好多嘢。妳係咪同佢去過數碼港開房？」

「係…你咩都知道曬啦。」這個是盲猜的，沒想到真的猜中了。

其實咩證據都無 樓主想點鳩噏都得啦

好似係個傷口係咁撩咁
但同女主講野既語氣超冷靜

其實女主老豆唔鍾意男主
完全係女主一方面講

我唔見有實質篇幅講老豆嬲男主
反而有老豆語重心長叫男主幫手嘅情節

女主啲格由旅行開始浮出嚟
仲好有機心

發夢個故好多山城人睇㗎 樓主加油

有咩事留一線呀 我地食花生㗎咋
樓主寫故小心

狗男女仆街死啦
有好多學生知你醜事呀

「妳老老實實同我講，妳究竟同佢去過邊。」勉為其難的走到電腦椅坐下取過便利貼，她現在正害怕著，應該會坦白。「妳唔同我坦白，一陣佢哋用錯相，我就愛莫能助啦。」

「荃灣、深井、大棠、西貢、西環、又一城，邊記得咁多姐。」

「我問妳同佢去過邊到開房咋。」

「荃灣、沙田同數碼港囉。」

「你有無著過紅色衫，黃色衫？」這條問題是用來混淆視聽的，她的衣櫃有甚麼衣服我知得一清二楚，她從不穿鮮豔顏色的衣服。

「無。咪住先你等等。」背景傳來她和另一個女生說話的聲音，她應該在幫師妹補習。

我趁空檔，從枱面上取過探溫針含在嘴裡，回到床上躺好躺滿。閉著眼幾乎睡著，如果不是她忽然問。

「咩聲嚟？」

「咩咩聲？」

「啱啱你個邊有幾聲咇咇聲，同埋你把聲做咩咁怪。」

啊探溫針響了。我取過來一看，三十九度半。看來還能正常和她對話已經很神奇了。

「探溫針聲嚟。」

「你咩事，係咪發燒？洗唔洗睇醫生。」

「三十九度。附近都無醫生啦星期日。」

「你等等。今日補到呢度先，今日唔收妳錢啦，妳番去計時做埋另一份卷。」傳來一些混雜的聲音。「新世紀廣場過嚟最快搭咩車。」

條女好西 當男主係兵臭雞

佢關心樓主只係想佢幫手

十幾歲後生女點解會想同個阿叔開房
之前仲講緊唔結婚都唔會扑野

我都唔明，想像唔到有人會因爲想入大學所以比個阿叔屌....

終於追到live啦 個故好正

我幾乎用爬的，慢慢爬出客廳，再爬到大門，把門的鎖打開。掛線前她說不要鎖門，免得我又睡著她進不來。

「喂宇仔醒吓。醒吓，你唔好嚇我啦。」我慢慢的張開眼，她要跪在我面前，手放在我身上，不斷搖著我。「你見點啊，洗唔洗叫白車啊。」

我不是在房間。我讓眼前的景象稍為對焦，啊，我在客廳睡著了。為甚麼我會在客廳。

「我扶你入房間先啦。」她用力拉著我的右手，可能剛又睡了一會，稍還有點力氣，我倚著她借力，蹣跚的走進房間。她沒有跟著進來。我爬上床，沒有躺下，一稍稍向後，整個世界就像跟著我一起向後不斷旋轉。

「你係咪無食過藥。」她走進來，手中拿著一包二包塑膠袋。

「有啊，係枱到。」我指了指放在枱邊的藥。她走過去拿起來看了看，把藥包拿到我眼前。

「你食咗隻貓嘅藥啊，唔食死你算好彩啦。」

「我死咗，咪無人幫妳遮件事囉。」

她從拿進來的藥袋中取出藥丸，遞給我。「食藥啦。」然後從自己的袋中取出保溫瓶，把暖水倒進水杯，再取過放在地上的蒸餾水，混在水杯裡。房間距離廚房很遠，貪方便的我在房間裡直接放幾個大水瓶，平時就先將水倒在瓶裡，省卻為水出入房間的時間。

飲過一口，確認過水溫可以入口，她把水杯遞予我。坐在床尾，倚著牆，看著我把藥服過。我腳放下床，想著拿探溫計再量一次體溫。應該有退一點燒。

真係作出來。。
三世書不會記載如此荒謬的事
但好睇求加速

有時現實就係好荒謬...

「你要拎咩，我幫你拎啦。」她看著枱上的探溫針，拿過來給我。不難猜我要量體溫。三十八度二，和我想的一樣，已經沒一早時那種頭漲感，雖然還是很暈。

「咁妳依加想點。」

「我同佢講咗要完啦。」

「妳幾時講。」

「我過嚟個陣打電話同佢講咗。」

「咁佢講咩？」

「佢講咗句明白就收咗線。」這麼隨心？我不由得心裡震了起來。是他還存在一絲理智，還是妃嬪成群，少一個也沒差得去哪兒。

「叻女。妳已經做啱咗第一樣。」

「咁又點姐。班記者一樣唔會收手架，佢哋唔會貿貿然查佢，一定係有人係後面做佢架。」

「妳依加已經做啱咗第一步，妳以後唔好再搵佢，同佢斷曬所有聯絡先好無。剩底嘅嘢妳俾我做好無。」

「你做得啲咩姐。你知唔知我依家痛苦得好想死。」她望著窗外，像是想把天望穿，剩下空一樣，眼眶越來越紅。

「妳唔好亂講嘢好無。我咪係度幫緊妳。」

「係咪我死咗，班記者就可以唔報。」她看著我，眼淚在眼眶裡打轉。

我爬過去把她抱著，緊緊的抱著。「如果妳死咗，我一定會令呢件事出街，我唔會放過佢。」她的最後一道防線終於缺堤，鳴的一聲，崩潰般的哭著。我手放在她背上，輕輕的拍著她，想讓她呼吸得舒服一點。

「我唔知係咪感冒，我好想錫妳，但我唔想傳染妳。」我在她耳畔說。

樓主咁大頂綠帽笠落頭

屌你老母死臭雞

男主好慘 條女俾人食埋都仲捨身保護佢

樓主啲亂入歌詞唔見曬

如果妳死咗，我一定會令呢件事出街，我唔會放過佢。

依家樓主寫出黎，唔通女主....

山城大學有少女疑學業問題困擾，在大廈平台攀欄跳下，受傷送院治理。事發在凌晨5時許，一名19歲姓李的山城女學生在nnw樓高處墮下，受傷倒臥約5米下的山坡，她大難不死，其後自行報警求助。消防員趕至將女事主救出，由救護車送往醫院治理。

。。。

講咗幾多次個故係假。。。

個故應該大概12月落筆？

如有類同 實屬巧合

你講得啱

樓主專心post故就好
推post交俾我地

屌你懷念條友轉移視線

疑*

一睇就知個故假架啦 咩跟車太貼姐

救命，香港人放鬆啲，何必咁執著呢
有咩可以幫倒樓主？
老說話，好睇嘅故值得
大大力分享俾身邊嘅朋友仔
瘋狂推post吧

正確

咁好睇嘅故真係好想推爆post，畀多幾個正皮同埋share

大半年前先把臂同遊日本

推上熱門啦

我睇到呢度 覺得男主角值得要更好
幫男主角打過氣

[集思廣益] 點樣令個故上倒熱門？
樓主同我地玩緊black magic

倒是她吻我了。

「你係傷口發炎，感咩冒姐你。食咗抗生素喇。」我呆著的看她，她沖著我笑了笑。「又話唔再鎅手。」

「咪因為妳…」我把衣袖再拉落一點，把疤痕完全覆蓋。「妳以為得妳一個痛苦？妳知唔知我見到啲相啲片嘅時候個心有幾痛。」

「佢哋係咪係佢間房到裝咗鏡？」

「吓咩鏡？」忽然問這條問題，即是妳們在辨公室裡...

「咁啲記者成日搵佢訪問，要偷偷地裝個鏡有幾難。」

「唔知喎，點可能同妳講。我只係睇過妳哋啲對話相個啲。」

「佢哋點睇到。」

「要查到有幾難。但妳依家仲理佢做咩姐。妳都話同佢斷咗關係啦。」

「佢哋唔會放過呢件事架。你都唔知邊個想搞佢。」是妳自己不知道，還一直以為自己甚麼都知。

「妳信我啦。我有幾時呃過妳。」有，今次。但我也不知道妳是真和他了斷了，還是來套我料的。

「無用架。你知唔知係佢可以操控到股票市場，可以控制一隻股嘅升跌。」

「哦，有錢就得啦。有幾難姐。」《大時代》我全套都看過，還不只一次，不就是財技。

「但全香港可以叻到幫大財團操盤嘅得三個人。」所以他就是其中一個了？久仰大名。

「無妳諗到咁複雜啦。妳唔好諗咁多嘢啦，依家係我幫妳煩。」

「唔係架，佢嘅嘢唔係你知嘅咁正常架。」她急得像是沒了辨法，手握成拳頭，手在空中舞來舞去的。「定係收到風佢要接財經界啲位。」

說中了。

男主角，大個喇，唔好咁mk玩𠝹手喇

你愧疚於佢？

樓主好識吊人癮

推上熱門

如果條女咁都唔返轉頭
當無識過吧啦
無需要做到咁cheap

返轉頭都唔要得啦
根本當男主係水泡

屌條女on9到

終於追到live 睇唔停呀

此處有人

雖然個故係假 ，但個教獸 真係好黑我憎。除左推上熱門之外 ，我地冇野可以做？ 假設問題黎

例如打佢

小人

如果有眼淚只不過生理分泌

如懷念也是有它限期 明日我便記不起
因為呢個故係咁loop 首歌

Iong weekend
樓G有冇文賀下
期待呢

推到上熱門

究竟女主受咗咩刺激要搞到自己咁

「我邊知咁多姐，我一個小實習。」我連忙扯開話題。

「但佢都唔想接呢個位，佢只係同我講過話佢唔會接，佢想多啲時間陪我…」真的很偉大啊，還是應該說她真的很好騙。分明就是沒這個能力，說到自己不想當，扮清高。

「妳唔好理咁多嘢啦。唔到妳擔心啦依加。我唔知我幫唔幫到妳遮，但我應承妳我會出盡力保妳好無？」我捉著她雙臂，用力的握著。

「如果唔係你，我點會要做人情婦。我想同你開始啊，但妳得罪曬我身邊啲人，你叫我點喎。」

「咁當係我錯，所以依家就算要承受咩後果，食幾多彈，我都甘心捨身幫你架，知唔知？」我急得在床上向著她士下座，男兒膝下有黃金，但我也再不管這麼多了。

「你起返身啦。點解我做到咁錯你都要幫我。你唔好咁樣對我好無。」她低著頭，語帶哽咽地說著。像是對自己做過的事帶著半點歉疚，半點而已，絲毫沒有多。

「望住我。」我嚷著，她沒有反應。我伸手將她的頭托起，狠狠地吻下去，狠得大概她也沒有反應，遲緩了幾秒才配合著我。臉上感到有水沾濕著，她又哭了，像是一個迷路的小孩終於回到母親身邊般。但吻不了多久她就把我推開。

「妳係唔係度過夜。」她調整著自己的呼吸，一邊打開著自己的暖水壺。應該是剛才關蓋是沒有蓋好，她出盡力都開不了。我站起來把地上的蒸餾水遞給她，取去她的暖水壺打開。

「點留係你度，我有咩藉口同我老豆講姐。」但妳卻有藉口和芙水京四處去。「你都知我老豆唔鐘意你啦。」她直接拿起蒸餾水瓶飲。

「咁你洗個面，返屋企唔好再諗其他嘢知唔知。」我接過她手中的蒸餾水瓶，自己也飲了一口。「依家交比我啦。乖啦。」

我一直覺得其實個老豆鳩鳩地
係日本啲嘢明明好小事

老豆唔鍾意佢，係咪覺得樓主冇勸女主唔好癡埋去

定係老豆由始至終都冇嬲過樓主，無論點都坐等結局

而原因係女主要借男主過橋呃老豆

係歌詞啊!!!

live

其實關佢老豆咩事 由頭到尾都唔知老豆嬲乜 一直都係女主自己講

佢老豆都冇嬲過男主。。。
係咪我miss咗兩篇

去日本個度之後阿形同男主講番架

推卸責任到仆街

「喂教授，佢嚟咗搵我。」她走後，我第一件事就是拿起電話。

「佢有無講咩。」

我把剛才發生的大概和教授說了一遍。「但我唔知佢係真心斷咗，定係只係係我面前扮嘢。」

「我幫你叫人繼續睇住，你繼續勸佢。十七歲女，腦筍都未生齊，佢依家應該堅淆底嘅。」

但願如此，是真怕才好。我已經再分不清她那句是真心那句是假話。

「佢話佢好想死。」

「自己做錯嘢然後以死相脅就當無事，咁呢個世界人人都可以為非作歹啦。」

同一時間，她傳來了短訊。內容和我語音剛落的一句一模一樣。

「我想死...我好辛苦。」

「妳係邊，我出嚟陪妳啦。」

「唔洗。個問題根本無可能解決到。」妳不下定決心要分開，當然永遠解決不了問題。

「信我啦。我有邊次令過妳失望。」

「我想見吓隻貓。」我走出房間，吃過給人的服用的退燒藥，感覺上已和早上大有不同。我拍下小貓的相片傳給她。她果然很喜歡小貓，能夠有和她對質的機會也是拜小貓所賜。

「辛苦嘅，想死嘅唔係得你一個。妳都唔知我睇完啲相，知道呢件事個陣有幾想就咁一了百了，但我諗唔可以睇住妳沉淪落去，我先捱到依架。我都無放棄過去勸妳，妳憑咩就咁話放棄。」

她沒有再回覆。

我相信她現在是真心的，起碼會是出於害怕。一個十七歲的少女，被社會知道去當人情婦，先不論是誰的錯，但單是用想的，就足夠霎時嚇得她慌亂了。

但我又為甚麼要幫她。她可是不折不扣的在欺騙自己，在醫院十月尾說會等，信口誓誓說不會拍拖，然後過幾天就去當芙水京的情婦。這還不是欺騙嗎？

「你哋啲男人係咪咁易變心，兩個月咋喎。」忽然憶起她曾經說過的這句話。

「妳係咪咁易變心，兩星期咋喎。」

可現在已經沒有回頭的餘地。既然被逼著插手，也是半情願的沾了這趟渾水，就一定把她救回來。

說得好像是自己推她落火坑，明明是她自己送羊入虎口。

樓主 我由第一篇日日睇追到依加，你對佢嘅愛我地旁人無法理解，但從字面上，我覺得你值得一個更好嘅女仔

連登仔成日都話港女係雞係公廁，其實佢地都幾岩，你呢位青梅竹馬就係其一。可以為左利益出賣自己身體，呢種唔係叫蠢唔係叫天真，係稱為雞。想用最不勞而獲的方法去達到目的

你呢一刻覺得自己好愛佢冇左佢唔掂，但其實最好嘅人可能未出現，我就係過來人適得放下，先會遇到真愛，到時回望過去真係得啖笑

不好意思，睇故睇到認真左

「如果唔係你，我點會要做人情婦。我想同你開始啊，但妳得罪曬我身邊啲人，你叫我點喎。」

睇到呢句堅著咗 DLLM咁都有得賴樓主？
要搵個男人有幾難 係要搵個有家室有權有勢既大學教授
就算個教授係人渣係仆街係應該被公審 但呢條女都唔撚抵幫啦
男主值得更好的女仔
so99y 睇故真心咗

就算唔要佢，關佢去做雞咩事，雞性難改，依加仲瀨人

加油呀樓主
我明你感受

咁你真係好撚蠢呀嘛

唔好理佢啦
專心睇故

「妳見點？」

「無嘢。唔舒服。」

「邊度唔舒服，有無去睇醫生。」

「一陣睇。」

「我陪妳睇啦，好擔心妳。」

「我唔想見任何人，你唔好迫我，我咩人都唔想見。」

一整個早上都在線上，就知道她肯定沒有去上學。

「你放棄啦，無用架。」

「我點可能就咁放棄，妳好清楚如果我唔救妳我會過意唔去。」

「你唔需要責怪自己，唔係你嘅錯。」

在百分百肯定她真的不和芙水京聯絡前，還是先繼續騙她事情未解決好了。

「妳去邊度睇醫生？」

「商場個邊。」

「妳咩事唔舒服。」

「可能流感掛。」

「我過嚟陪妳一陣喇。」

「我老豆一陣就返。你唔好逼我好無。」

「我已經係妳屋企門口。」站著等了十多秒，她打開門讓我進入。我尾隨她走進她的房間。

「點解你成日都咁。」我把房門關上，她坐在床上，劈頭第一句就是責備的語氣。

「對唔住。」

「我唔係一個人住，你都知我有我嘅難處。」如果妳是一個人住，芙水京就不用花錢去和妳開房了，這裡就是一個免費的炮房。

「我知呀。」房間淺窄，唯一的椅子堆滿了衣服，我只好也坐在床上。「但妳話妳唔舒服嘛，妳知唔知我有幾關心妳。」

妳當然不知道，我可是關心得連實習工也丟了。

「我只係想上嚟陪吓妳，等妳唔好亂諗，亦都當妳陪吓我。

好似未出完喎無閂引號既

條女雞黎架 三萬蚊過夜呀
我覺得咩老豆嬲就假既 廢事你兩個聯手屌醒佢姐
同埋根本收你兵

「如果唔係你，我點會要做人情婦。我想同你開始啊，但妳得罪曬我身邊啲人，你叫我點喎。」

睇唔出你有幾愛佢喎女主

她走下床，離開房間，留下我一個在房裏待著。再回來時，門外傳來她用腳踢門的聲音，我把門打開，她雙手捧著一碗熱湯。我把枱面的東西清開，騰出一個空間讓她把碗放下。

明顯是端給我喝的。

「咩湯嚟？」

「飲喇，唔通我會落毒害妳咩。」可能吧，殺人滅口。我對著碗面吹了幾口，慢慢的把湯倒進口裡。

「對唔住。」她看著我把湯飲下說。我多久沒有飲過她煲的湯水了。我敢打賭她之前一定有煲過給芙水京。

要煲也是煲壯陽的吧，到處拈花惹草，沒有性病都起碼會腎虧。

「做咩咁講。」苦的，是藥膳湯。

「帶俾你咁多麻煩。」

「妳覺得我在意？」不，我很在意，只是不是在意麻煩。

「唔好為呢件事花咁多時間。」

「我有嘅係時間。」的確，要準備去日本留學已經遲幾個月開學，又沒了實習，每天除了eat sleep recycle就真的還能做甚麼。

「對唔住。」

「唔好再講啦，再講就假架啦。」

她看著我把湯碗放下，把手放在我面上，將我的頭擰向她，又再吻下來。

但到我把手放在她背上時，想抱著她時，她卻又把我推開。

山城新亞人路過

由琴日開始睇，追到live
好好睇樓主加油

NA+1

另一個世界嘅山城多唔多人睇呢個故？

唔係couple，只係一個好flirty嘅三萬蚊過夜收梗兵

女主靚唔靚

依家覺得做NA人係種恥辱

如果唔係你，我點會要做人情婦。我想同你開始啊，但妳得罪曬我身邊啲人，你叫我點喎。」

咁都講得出口

就咁睇個故既名都唔會估到有咁既劇情啦
個故又唔紅 唔係有fd子講起 唔特登入黎講故台都唔會見到
咁你話會唔會多人睇

但我都覺得無嬲過
男主講過日本有個伏筆
我諗黎緊會揭穿

其實...越睇落去寧願sad end
樓主 狠心痛一次就好了
唔想見到你比人千刀萬剮

樓主之前係咪講過得10幾萬字 即係就完

打到呢部分都知 個時間線好近
故事入面話就去日本
而樓主幾日前剛剛到埗

因為覺得欠左樓豬人情
醒啦唉

係 只係等女主覺得自己好過d

難得一見嘅高質故就完

樓主
相信自己而家所做既事
好簡單, 再耐啲回望自己
做 / 不做 邊樣會令到你後悔

點可以令個故上倒熱門？
樣樣試下？
救竟個algorithm係計正評定回覆
命運嘅嘢冇如果嘅，個女仔有得選擇行邊條路
講真樓主你對佢已經盡哂力
低谷時大家都係度陪住你

希望樓主有認真睇留言

咁嘅標題推上熱門又點

唔知擺上山城秘密網會點呢

會食左囉
不嬲維穩就最叻

仲以為唔會filter添

諗得過喎山城人
呢個故名哪有filter的理由

Ching有見地
樓主諗諗佢

其實呢幾日樓主咩事 完全唔覆我地既

一陣樓主又比人恐嚇

我唔識用加密

其實有可能聽日開始就要停更

「宇仔聽日要上嚟，好急。」幾乎快睡著，在床上轉著珠時，教授傳來訊息。

幸好是短訊，轉到第三次才來到最終關的壞滅級，如果是電話我應該會瘋掉。

「咩事，有新消息？」我回電給教授。

「係，條友搵過你朋友。」語氣甚為嚴肅，聽背景他應該還在公司，傳來廿四小時新聞台的聲音。

「講過咩？」

「你聽日自己上嚟，記得帶埋你啲心臟藥。」

「講笑咋話，有無咁嚴重。」

「唔係應承過你，我已經叫人即刻聽日A1咗佢。仲係男人嚟嘅。」

「嗯...明白。」對上一次我聽到他有這個反應，是賀建奎基因改造嬰兒的第二天，他在課台上幾乎用粗言穢語將其辱罵。

岩岩live就停

我都曾經以為係假

我都唔知可以講咩

認真就輸了

咁快完?

咁快完真係有啲唔夠喉

不過唔知樓主係咪會出埋後記

一直好期待後記

後記應該先係最心痛

基因改造 我都好嬲！

係囉巴打

有內幕嘅可以講喎

個故發展到咁都唔知講乜好

第二天早上，先到粥店買粥，充當一下外賣員。她依然沒有上學，說是病得比前一日更差。

拿到她家門口，按鈴，她好像很驚訝為何我會出現，但我更驚訝是，她的師妹就在她家裡。

「點解你又過嚟。」我拿起手中的粥遞給她。「多謝。」

她就站在門口，也沒有半點要退後的意思。很久沒有再見過她這副笑容了，那副年月旅途裡未曾停下過的笑臉。

「妳唔俾我入去？」我探頭望向裡面。她的師妹也看出來，對上眼的一刻我才想起，她們學校中一至中五現在是考試週。

「個學生係度，咪啦。」

我轉身離開。見到她的師妹在就可以了，她不是一個人，不會胡思亂想。既然教授說芙水京昨天找過她，我只是怕兩邊夾起來，她會被逼得瘋掉。

一係佢自己上水
一係我搵到佢

教授？

加油
點都要揾到佢

潮爸

問題係佢朋友都搵唔到佢淨係已讀咋

連仔講吓條熱門方程式好喎

你鍾意啦

咁正嘅故要推上熱門

當然是回報社找教授。雖然已經被辭掉，但員工證依然能夠使用，我還是無擠無阻的步入公司，直接敲門，進入教授的辨公室。

「關門先。」他看見我進來，從一旁取出一個茶杯，在不知何時新設的飲水機裡倒水。

「有咩聽？」他揮手著我站到他身後。看著他把喇叭的電源打開，在桌面打開一個資料夾，又是滿滿的錄音。

「你真係食定藥先好喎。我驚你唔激得。」教授回過頭望向我，眼神勢利得，我不得不屈服的，從袋中取出一片脷底丸含在口中。

「痴線，隔硬嚟。」越聽越感到氣憤，大概就是他為「箍煲」說的口甜舌滑，滿言歪理。我忍不住大大的力拍了一下桌面，杯中的水被這一拍激起水花，濺了幾滴出來。

「對佢嚟講呢個唔叫隔硬嚟。你有無睇過佢講過婚姻係咩？」教授又出現那個眼神了，那個基因嬰兒眼神。

「無，佢經濟教授講咩婚姻，佢有資格咩。」

教授打開瀏覽器，很快就出現了一大段文字，他間起要我閱讀的部份。

大家望多次自己正評咗未喔

正定假都好 已正皮

由一睇到三 終於上水
開頭覺得樓主成日在意正評好煩
不過愈睇就愈明白樓主心意
只可以講句加油

齊心就是力量

上咗熱門都無人睇啦

第一頁咪有

希望樓主快啲返

「所以話佢真係高等教育界之恥，可以將自己嘅歪理實踐到底嘅奇葩，真係除咗特朗普就到佢。」我一邊閱讀，教授一邊說。他可說得沒錯，忽然之間，我覺得那句結婚只是綁死一個女人作自己的性工具的歪理，在這裡反而變得沒這麼難聽。

「你繼續播啦，唉…」我不禁搖起頭，究竟前世要做錯多少事，今世才要接受這種懲罰性聆聽。

「聽完有咩感覺？」教授手中不知何時多了一個壓力球。

「有啲想拜佢為師。」我苦笑道。

「仲有兩條，我希望你聽完之後，要將自己從所有嘢抽離。」

「點解咁講？」

「你聽完就會明。」

教授，對不起，我應該要努力去做你的托付。但我沒有做到。因為，叫我怎能忍心從她身邊抽離。

這太殘忍了。

「對佢嚟講呢個唔叫隔硬嚟。你有無睇過佢講過婚姻係咩？」

但佢呢個價值觀啲兒登仔肯定最推崇備至

後記應該會好心up

你就兒登

我只係收到18-2嘅圖

15左右啦 佢話去大阪唔得閒叫我幫手
我仲要特登就你地啲時差

冇籌碼同權貴鬥

樓主要好翻呀

剛剛追post追到呢到，樓主不如暗示下想點做，呢到咁多兄弟一齊同你拆掂佢

皮已正

OMG 好好睇push

岩啊 之前隔左陣先出

無文都唔緊要啦 最重要係人返到黎

到底連登加密有乜撚嘢用，就係為咗唔俾CD-Rom睇J圖？
人又幫唔到

好想借呢度講下心事
望住呢幾年香港發生咁多事
有少少感慨大家容易卡住左係情緒
可能係因為無力感同時亦都好著緊
或者我地可以諗下點一齊出力解決問題

拋磚先

眾志成城
每位連仔一定有自己強項人脈
例如文人叻寫故
廣告人開吸精標題
連仔kol有自家post觀眾
八婆男人group講八卦嘢
可以將自己關心嘅事
用唔同方式串連令更多人留意

講起創意文化，文字有價
既然我地咁多網上片文都係免費
所以好故好帖值得有個正評
同埋大力向身邊人甚至專頁kol推介
Sorry 騎劫左樓主個post
希望你將來出倒書

關於兒登同網絡
腦袋是個好東西
唔好睇乜信乜或者以為private就冇人睇倒
如果唔係就唔會有紅點巴啊流出啊嗰啲
Btw轉名快過換畫，作個身分又唔難
我講你都唔好盡信
Again腦袋是個好東西
這個年頭獨立思考係好重要的

相信法治社會新聞自由同第四權
做個奉公守法好市民好重要
千祈唔好亂估同影射
有咩事應該令傳媒同司法機關去處理

For TLDR:
其實呢就追故追得好辛苦
有出色的連仔出trailer俾大家追故同分享就好喇

返返個故度先

發生咗嘅事改變唔到
所有嘢企邊邊嘅人都會睇倒
說話要諗清楚先講

見巴打講咗啲咁嘅野 我都有啲想講下

大大話話都住咗係香港廿幾年
家呢個概念 近呢幾年真係成日係彈出嚟住試諗下 呢幾年啲荒誕事不斷發生
下下大家口嚷住要走 實際上大家都諗緊辨法點救香港

佔中 魚蛋之後 大家有無氣餒？ 實有
但係有無邊個走出嚟帶大家走出困局？無
一個成日自詡精英匯萃嘅地方
各大派都無一個人諗到一個救翻香港嘅方法
有邊個唔心灰？

曾經令我好驚嘅一樣野 就係啲通訊保安漏洞
自從有啲case出現咗
大家發現普通嘅apps都會有保安漏洞
大家都即刻人心惶惶
whatsapp snapchat IG fb呢啲全部都有問題
就算有加密都無用

就係因為有問題嘅存在
有人就會走出嚟解決呢個問題
呢個方法又用 個個方法又用
呢個方法唔得 個個方法好似 就試下
個陣佔中啲信號斷晒 大家就係咁 試到新app
大家就會搵到
志同道合 守望相助嘅同伴
而且仲教會咗大家用telegram

所以呀 以上嘅小小事
都話俾我地聽 無論咩事
即使面對逆境 都要堅毅不慳 謹慎小心
總會有機會搵到同路人 一齊行
達到大家想做嘅野

樓主都要加油

帕爺?

大家一齊推個故啦

樓主唔好寫文專心影相算啦

岩呀

樓主係咪河蟹左啲野

唔好停

樓主啲文化根基好好

又識辯論又識寫詩

又識將各風格語言嘅歌融入篇文

好故就應該盡快俾多啲朋友睇

Btw睇呢啲同新聞界有關嘅故
點樣呢係社會發揮第四權好重要

樓主勁

由DAY 1 開始睇到而家
無論結局係點
都希望樓主可以放下
重新出發

我都想知
但係我哋而家可以做嘅就只有不停推

加油

屌打咁大段野無人回

不過呢 個故係假嘅
大家都唔好再估係咪真人真事啦
假就係假 點都唔會係真
所以 大家尊心睇故算
樓主加油

可能係入咗咩程序，樓主唔出得聲咋嘛？

sor

樓主好撚癲

幫樓主推上熱門
求正皮同留言

正咗評，惟有推多幾下

連仔都有講過，入熱門仲有計點擊率，多人同時間撳入個post都上到熱門

啱

等新po一次過爆正評可能快啲

推 樓主頂住

未諗到有咩做到之前，入嚟推下post先

推下先
樓主要好好保重！

原來將17嘅文配左做18嘅圖

仲有冇文代po呀

如果樓主有睇呢個post
就喺ig俾線索回應下我地啦

繼續藏頭又好 咩都好

支持你啊

唔好有事
留得青山在
有咩可以幫忙出聲
推

「你有無同佢講我碎曬所有證據？」

「講咗佢仲怕咩。」

「叻仔。」

我已經不知道還應該說甚麼，說她太善良嗎？確實一個在單親家庭長大的，很明白失去一個至親的痛苦，但她正在做的，不也正是在破壞別人家庭嗎？諷刺得令人可笑，現實往往就像如此。一掌又一掌的搧我們，但就沒有人願意醒來。

最後的錄音，是她的聲音。聽起來好像，這幾天和我見面，都是一種應酬罷了。

「你真係要小心佢只係利用緊你。」我還在醞釀這句說話的意思是，教授倒是先一步開口了。「去到呢刻，肯唔肯醒全睇佢造化，幫唔到就幫唔到，唔好擺個心落去知唔知。」

我沒有作聲，靜靜的沉思著。

「走啦，我仲要趕住返去上堂。」放假放太久，我差點也忘了現在大學已經開學。既然逐客令已下，我也識趣的離開。也要找一個地方好好想想應該要怎樣做，好好找一個地方把自己壓抑的情緒釋放。這麼多天以來，我一個人要獨力面對所有事情，但卻不能找任何人傾訴。她不會想任何人知道，我也一樣。

我第一次覺得回家的路是這麼的漫長，這麼的孤單，這麼的悲哀。一個人走在空洞的街上，倒影是唯一陪著我走的，能發出聲響的可能只有內心深處的跳動。

妳的苦尚有我來陪妳背，但又有誰找到我來和我一起分擔我的痛？

有文一推

唔好再係到討論

希望每位都推一推呢個留言

「妳好返未？」回到家徹夜未眠，深夜時發訊息給她。

「未。」到她回覆時已經是早上十一時，連續三天沒去上學了。

和昨天一樣，買外賣送粥到她家。普通不過的豬紅粥，多蔥。不同的是這次她家裡沒有人。

「我唔食豬紅架先生。」放下外賣碗，這是她的第一句。

「咁你感冒點可能買柴魚粥俾你，你又唔食皮蛋，買豬紅咪啱囉，你月經可以補血。」

「豬紅敗血架。」她不等我說完就先反駁我，但手的動作已經準備直接把粥倒進口中。

「妳就敗，我查過先買架。」

「落咁多蔥架。」她見前句被反駁，馬上又找第二樣來挑骨頭。

「感冒就食多啲蔥啦。」我側躺在她的床上，一整晚沒睡過，但在她身邊就會想睡，這個特質卻從來沒變過。看著她直接把粥倒進口，我說：

「其實我唔知仲應唔應該幫妳。」

「咩…」粥被她一口喝去大半，她把碗放在一旁。看著躺下的我說。

「妳都唔醒，我點幫妳。」

「幫唔幫個決定權係你到。」

「個決定權係妳到。」不，從來就沒有決定權。決定權早就在碎紙機裡。「我唔係要妳同我一齊先叫醒，係妳真係太容易俾人呃。」

「我知我仲係留戀緊，但我知道我要放手架。」

「但妳係抱著一個咩態度去放手先最緊要，妳唔係要說服我。」是要說服你自己。

「我已經無再搵佢，你俾啲時間我好無？」

「妳無搵佢，咁我尋日聽到啲咩。」我馬上坐直，眼神凌厲的看著她，她見我瞪著她雙眼，馬上移開目光，像是逃避似的。

「佢尋日之後都無搵過我啦。」

「真係無？」我繼續追問，我當然不知道，但當一個謊言被拆穿，接著說的話通常都是真話。

「微信有囉…」像是擠牙膏似的，問多少才說多少。

推爆個po佢

再推

我重好想睇個故 正在等待結尾

「妳可唔可以坦坦白白，點解去到呢一刻妳仲要收收埋埋。」或多或少，我已經有些少不耐煩，從語氣可以聽得一清二楚。我真的再分不清我是否被人利用著，我只想她可以真的抽身。

「你想我點姐，如果佢哋想報就報啦，我無嘢好講。」看到我的煩厭，她馬上像是以為我也要放棄了，表現出一副放棄的態度。

「你唔可以因為咁就繼續同佢有聯繫架。」

「重要咩。」她開始真的想放棄。

「好重要。妳覺得點解到依加都仲未見報。佢哋都唔想妳死，都唔想一個十七歲嘅𡃁妹死。」真是這樣嗎？這個問題我倒沒有問過教授。

「咁又點姐，到報出嚟，一樣知道我係邊個，即使將所有責任推落芙水京到，我都係會俾人起到底。」

「可能我遊說到佢哋，覺得你一個十七歲無理由要孭咁大責任掛，況且有一個人要孭更大嘅責任。」

「我可以置身事外咩？佢同其他女嘅係幾個月之前嘅事，而且一個教授有婚外情有咩咁大嘅新聞價值。」

「新聞價值係由我哋去賦予，而且一個教授有幾段婚外情，咁可以係新聞啦掛。妳要我講幾多次佢係同妳一齊個陣，仲有其他女係外面。」

「我都無見過證據，你叫我點貿貿然信啊。如果有一個人突然同你講另一半外面仲有第二個你會唔會馬上信啊。」只能說她真的太天真，還是太癡情。一個已經有婚外情的，還有其他女人是要有多出奇。偏偏就有像她這樣的，事實放在眼前，卻就是不願說服自己。

果然是一個賭徒。不折不扣的賭徒。

推 lived

睇到個心好痛
一個對自己咁好既人 男主講的野咁不值得信任嗎？
教授又老又有老婆 咁都鍾意..

繼續推

希望快啲睇倒19

不停推

「我都話我見過相囉…」我沒她這麼好氣，直接取過她的手機。雖然設了密碼，但也不難猜，不就是她生日罷了。

「你拎我部手機做咩？」她想取回，但俾我用手隔開著，很快就找到我想要的東西，那些經典得可以放入博物館作反面教材的語音訊息。我按下播放鍵，整個房間頓時充滿著他的聲音。

「如果一個男人俾人質疑出面有第個，都唔係即時否認。咁樣仲唔係證據係咩。」我捉著她的手機揮舞著說，幾乎稍一手冼，她的手機都會像壁球一樣。

「無可能，佢放工就同我一齊，然後再番佢辨工室做嘢，再番佢屋企。佢邊仲有時間去見其他女。」

「時間就像乳溝。」

「十一月我唔敢肯定，因為我哋無見得咁密，但十二月呢？」

「你要返屋企姐，佢唔一定架喎。我見過曬證據你點解都要唔信我。妳選擇信一個本來就唔誠實嘅人，而去唔信一個從來都對妳無隱瞞嘅人。」可能唯一的隱瞞就是事情早已解決，但這個可有著不得不隱瞞的理由。

「我…係咪真係可以置身事外？」她低著頭，死死地盯著地板看。就像如果能把地板看穿，就能將自己也能從煩惱中拉開。

「可能得，可能唔得，得唔得係睇妳嘅決定，妳一直留戀，一直返轉頭，我可以點。」我攤開手，一副已經不是我的問題般，再躺回床上。真的得累。

「如果件事可以唔揚，我可以放手。要做佢一個好容易，但你根本唔知背後會有幾多人受傷。」

「你要同佢係返一齊都好容易，但妳根本唔知背後會有幾多人受傷。」我將原句直接還給她。

努力推

有無機會上熱門

推，等更新

抱歉講句
越睇女主講嘢越燥底
不過仍然熱切期待下章

深夜一推，靜待更文

睇到心都痛埋

呀
可恥呀

....「你拎我部手機做咩？」她想取回，但俾我用手隔開著，很快就找到我想要的東西，那些經典得可以放入博物館作反面教材的語音訊息。我按下播放鍵，整個房間頓時充滿著他的聲音。

睇到一舊雲！

點解男主知道女主手機上有哩個語音訊息？

你睇返男主對上一次再上報館嗰段啦

就算失望不能絕望

Btw希望有人明篇19心事

都

巴打我重新睇過，男主冇send過哩d語音訊息比女主喎⋯⋯

教授俾男主聽過啲語音，所以男主咪知女主同某老野有呢啲語音

TO樓主
如果爆咗po 一定要開過新呀 謝

請問樓主會唔會想我地將呢個虛擬故推俾更多人知？

如果想嘅 我地會略盡綿力 令呢個故成為一個出名嘅虛擬故事

男主當然聽過d語音。
問題係點解男主要搶女主部手機播？

d語音訊息幾時send佐去女主部手機？

啲語音係女主同個老野傾計內容，女主用自己手機同個老野傾，當然會有聊天紀錄係手機入邊，所以就搶女主手機播啊

唔可以停低
推推推推推

推呀推

一推再推

推呀！

推上熱門煲死教授

要推上熱門下個po真係要改名

樓主會唔會開新po

冇野做又再推下

樓主好sad

畀啲耐性，喺有文之前，我地唔會放棄推post

樓主有時間ig出文就上返嚟自己出故啦

請堅守心中那份崇真，別因為世道奸狡而放棄

支持高質故

一得閒就入來😎

講還講

我估個名對樓主有啲意義

條友唔知咩居心..覺得佢有啲陰謀..唔好理佢啦..

Btw張相邊度嚟？好靚 唔係香港掛？

第一頁樓主公開左架去睇番啦

我都想知邊度嚟，我估喺京都𠴱邊

「我唔關心佢老婆啊，但佢個女呢？如果俾人知道咗，佢要係一個單親家庭到大啊。」不知該如何反駁。歪理得從沒可能反駁。

「妳真係好天真。妳自己都自身難保，妳走去保人哋。人哋就係利用緊妳呢個同情心咋。」

「我可以應承你放棄啊，但我唔想佢個女會有事。」所以前幾天的所謂已經決定要斷了只是口上說說嗎？還是只是純粹要耍我，現在發覺事態嚴重了。

「妳咁樣同叫我去幫一個人渣有咩分別？」對啊，我怎麼這才想起，教授你所做的不就等同和助長我們口中的敗類嗎？

「係，我唔介意咁講。你諗吓佢個女讀咩學校，又面對住咩同學同家長。如果呢件事揚咗，佢唔會承受到呢的壓力。」

「咁咪叫佢老豆送佢去外國囉。」最好快點送，出去做廢人。我由衷的一直相信，一個香港學生在大學前就到外國讀，是懦夫的行為。但懦夫挺適合他兩父女，敢做不敢認。

「佢一世唔返嚟？佢嘅圈子得幾大。而且呢啲陰影無咁易抹得走架。」

「陰影？我依家又咪行得直企得正上得台。」雖然這還多虧了妳，啊，好像我也從來沒為此好好感謝過妳。

「但佢由細都係一個溫室到長大呢。」

「咁佢遲早都要面對呢個世界架啦。」有爸的孩子像個寶。不，有爸的情婦就是寶才對。

「但唔係依架。」

「呢個世界好奇怪，妳越唔想一件事發生，佢就越會用第二個模式出現係妳眼前。」就像你越不想抽到綠奧時，就會抽中轉生綠奧一樣，但我想要的明明是光槍型奧丁龍。

所謂現眼報就是如此，現在不就是用第二個模式出現了。

有文

重點係個標題要加野
咁嘅題目邊有人知個故咁爆

其實係,條女講咩都係鳩噏架啦呢個位,利用男主咋

不如搞個標題創作比賽

睇到唔想再睇落去 條女都痴撚線 佢因咩事變到而家咁
男主唔好再自虐啦

咪撚再幫條八婆 由佢啦

「我尋日發咗個夢。」她把腳從地上收起，跪坐在床上。

「咩夢？」床的空間不太闊，我側起身躺著，讓她不至於危跪床邊。

「A1至A7，報紙。」

「然後呢？夢咋嘛。」

「我啲夢會成真架。」整個場面就像《不許你註定一人》的影片般，女主角向男主角訴說著自己的惡夢。

「咁妳幾時發一個我同妳一齊嘅夢？」側躺會壓著自己的肩膊，本來長年累月不斷用右肩就會有勞損，這樣一壓又感到麻痺了，不得不再改為平躺。

「依家好無？」她爬過來，坐在我身上。「依家開始就永遠同你一齊，好無。」

我雙手將自己撐起，兩個人的臉碰在一起，四片嘴唇相互交纏。我把手移到她背後，抱著她，緊緊的把她拉下來。

然後她又推開我了。

「對唔住。」

「我次次一攬妳，妳就避我。」

「我應承你我會用我一切努力去放低佢，對唔住。」

「妳同我講對唔住無用架，我想妳對得住妳自己。就算妳點盪失路，迷失方向，我一樣會企係到，等妳搵度返嚟嘅方向，一齊陪妳走過每一步嘅辛酸。」我站起來拉開房門，轉身在她額頭上吻了一下。

「你聽日陪我去荃灣得唔得？」

「妳聽日放學打比我。」關上門。

教授屌咗我條女

用返樓主之前講，然後入嚟係冇故睇直接爆料

真愛是苦味

好似引到好多人

我幫你

IQ題 芙水京 猜一人名

櫻花絲 我幫你

猜一山大經濟學教授

推就推啦
講咁多

俾啲新意

小時候，被教會不要放棄，最後關頭總能變張階磚3。長大後，卻發現我人生的底牌本來就是階磚3。

樓主

都係唔明，解釋下

幾好
IQ題 芙水京 猜一山大經濟學教授

屌個世界假架！

Ching呢篇寫得幾好值得分享
搵人開個新post傾啦
就黎1001唔好騎劫呢度

18-2
又是睡到日上三竿的一天，前一天幾乎沒睡，一放鬆身體就整個累跨下來。連澡也沒洗就癱在床上，到模模糊糊的有意識時，窗外的天色已經是一片死黑。剛睡醒時是最睏的時候，結果就這樣睡了十多小時。

睡得太多了。頭漲漲的，直到梳洗完才恢復正常的意識。

「你係咪陪我去荃灣。」

「去車站等？」

「著好啲先嚟見我。」她依然是這句最熟耳不過的叮囑，依舊是不信任我對服裝的挑選，很多的依舊，我也多希望她亦是依舊的那個她，能夠回到依舊的時候，依舊純真的她，依舊對我無話不說的她。

「咁耐架。」她站在車站前，抱著雙手，裝出一副生氣的模樣。「明明屋企行落嚟仲近過我學校行過嚟。」

「咁妳要我著好啲嘛。我唔執好啲點敢見妳，上車啦。」

依舊是那個熟悉的位置。每次坐巴士，我都習慣的坐上層最後的右邊。她曾問過我為何每次都是這位置。

「因為有得叉電。」這是她第一次問時，我給的答案。

「因為後面係逃生口。」這是她第二次問時，我給的答案。

「因為如果撞車，司機會反射性咁向右扭肽，所以坐右邊安全啲。」這是她第三次問時，我給的答案。

但全部都是我還把自己鎖在那幽黑的房間裡時，所作出的答案。

真正的答案是，這個位置，可以靜靜地，把全車人的一舉一動都看清楚。就像妳的一舉一動，我雖然不作聲，但其實知得一清二楚。

幾天沒有回校上課，不用多久她就在車上睡著了。紮著單馬尾的她就倚著車窗，把手擱在頭和車窗中。隨著車的移動，她的頭很快就移離了手的位置。我把手放在她的臉上，像是環抱著她般，把自己的手充當軟墊，生怕她會撞到玻璃而震醒。

佢再唔覆我 1001我就幫佢開算

live咗
開新post之後夾個時間一齊推上熱門

好

真
放工後?

聽晚十點？

女主唔扺幫

開！

在荃灣街市下車，我把她搖醒。其實她應該早就知道快到了，我拍一拍她就起來了。沿著眾安街一直向前走，也只有和她這個「荃灣通」一起時，才少有地在這個「天空之城」裡，卻行走在最貼地的柏油路上。

「食唔食？」她從背囊裡抽出一條軟糖，是我最喜愛的菠蘿味。

「唔啦，唔食甜嘢。」自從心臟有事後，一切高糖的全戒，汽水不沾，連最愛的珍珠奶茶也每次走糖。

「你呢係咪想我去日本搵你。」她走在前頭回頭問，對於荃灣，我就是個不折不扣的路痴，只能跟在她後頭。

「知唔知點解我想妳嚟日本搵我？」我手托了托她的背囊，示意她把背囊給我背。「你咁易被人呃，我唔係妳身邊，妳去大學啲迎生營容乜易俾啲獸父叼走咗。」

「咁茨城係邊？」

「東京上面，福島下面。想去？」

「我想去食海鮮。」我對海鮮可說是零興趣，我從來分不清那些海鮮好吃，只知道價錢越貴，就應該越好吃。

「我遲吓去北海道個陣影比妳。」

「吓你幾時去北海道？點解唔同我講。」

「妳唔搵我妳梗係唔知啦。到時影個夠比你睇。」北海道不冰天雪地去，難道溶雪才去嗎？

「我唔睇啊，你夠膽到時就影嚟睇吓。」

「我去嘅目的係去食雪糕喎。」

「你…你冬天食雪糕因著凍親啊。」明明就很想試，3.8牛乳製成的牛奶雪糕，再插上一塊白之戀人。

其實你手上有冇結局

唉

一日入黎幾次

換著係平時明知係sad end我就唔會追落去了
不過呢篇故點都要繼續推

可能到呢刻都未有ending

幾時有新po先？

1001左先

推推推推

自己推啦唯有

再次live左推

尋日到依家一口氣睇晒1－3
只能話睇完心情好複雜
依家黎幫手推文嘅
希望4真係可以上到熱門

大家自己逐個推一次
淨係用#785個回覆就得

樓主好慘

順手正評埋上面個回覆

Btw呢個故除咗愛情仲有推理成份

樓主會唔會係心有事又入左院

愛情加推理 真係一個幾好嘅配搭

推，4 再落力啲推

推你

re推

樓主特登寫返做故事 就討論下個故啦 係咁推有咩意思

原本好想男女主角一齊 宜間愈睇愈憎個女主角 死性不改 男主角真係值得要更好

睇到好心痛

樓主都想呢個故多啲人睇

點解要去荃灣 唔通又係要比人影

btw 想問係咪冇講上一次出去係做咩
姐係比人影到果次
之前又係咁話女主唔應男主
但果日女主又搵佢出去

有咩可能鍾意個教授架..又老..

唔上身先有得玩
一上身用盡方法都會甩開佢

樓主出文未

1001

btw 樓主開新post喇

pish